{"Nodes": {"PrimitiveNode": {"title": "프리미티브", "outputs": {"connect to widget input": "위젯 입력에 연결", "Output": "출력"}}, "Reroute": {"title": "경로 재설정"}, "KSampler": {"title": "K샘플러", "inputs": {"model": "모델", "positive": "포지티브", "negative": "네거티브", "latent_image": "레이턴트"}, "widgets": {"seed": "시드", "control_after_generate": "생성 후 제어", "fixed": "고정", "increment": "증가", "decrement": "감소", "randomize": "랜덤", "steps": "스텝", "cfg": "CFG", "sampler_name": "샘플러", "scheduler": "스케쥴러", "denoise": "디노이즈"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "KSamplerAdvanced": {"title": "K샘플러 (고급)", "inputs": {"model": "모델", "positive": "포지티브", "negative": "네거티브", "latent_image": "레이턴트"}, "widgets": {"add_noise": "노이즈 추가", "noise_seed": "노이즈 시드", "control_after_generate": "생성 후 제어", "fixed": "고정", "increment": "증가", "decrement": "감소", "randomize": "랜덤", "steps": "스텝", "cfg": "CFG", "sampler_name": "샘플러", "scheduler": "스케쥴러", "denoise": "디노이즈", "start_at_step": "노이즈 제거 시작 스텝", "end_at_step": "노이즈 제거 종료 스텝", "return_with_leftover_noise": "남은 노이즈 반환"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "SamplerCustom": {"title": "커스텀 샘플러", "inputs": {"model": "모델", "positive": "포지티브", "negative": "네거티브", "sampler": "샘플러", "sigmas": "시그마", "latent_image": "레이턴트"}, "widgets": {"add_noise": "노이즈 추가", "noise_seed": "노이즈 시드", "control_after_generate": "생성 후 제어", "cfg": "CFG"}, "outputs": {"output": "출력", "denoised_output": "디노이즈 출력"}}, "KarrasScheduler": {"title": "카라스 스케쥴러", "widgets": {"steps": "스텝", "sigma_max": "시그마 최대값", "sigma_min": "시그마 최소값", "rho": "rho"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "ExponentialScheduler": {"title": "엑스포넨셜 스케쥴러", "widgets": {"steps": "스텝", "sigma_max": "시그마 최대값", "sigma_min": "시그마 최소값"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "PolyexponentialScheduler": {"title": "폴리엑스포넨셜 스케쥴러", "widgets": {"steps": "스텝", "sigma_max": "시그마 최대값", "sigma_min": "시그마 최소값", "rho": "rho"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "VPScheduler": {"title": "VP 스케쥴러", "widgets": {"steps": "스텝", "beta_d": "베타_D", "beta_min": "베타_최소값", "eps_s": "eps_s"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "KSamplerSelect": {"title": "K샘플러 선택", "widgets": {"sampler_name": "샘플러"}, "outputs": {"SAMPLER": "샘플러"}}, "SamplerDPMPP_2M_SDE": {"title": "DPMPP_2M_SDE 샘플러", "widgets": {"solver_type": "해결 타입", "eta": "eta", "s_noise": "s_노이즈", "noise_device": "노이즈 장치"}, "outputs": {"SAMPLER": "샘플러"}}, "SamplerDPMPP_SDE": {"title": "DPMPP_SDE 샘플러", "widgets": {"eta": "eta", "s_noise": "s_노이즈", "r": "r", "noise_device": "노이즈 장치"}, "outputs": {"SAMPLER": "샘플러"}}, "BasicScheduler": {"title": "기본 스케쥴러", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"scheduler": "스케쥴러", "steps": "스텝"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "SDTurboScheduler": {"title": "SD 터보 스케쥴러", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"steps": "스텝"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "SplitSigmas": {"title": "시그마 분할", "inputs": {"sigmas": "시그마"}, "widgets": {"step": "스텝"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "FlipSigmas": {"title": "시그마 뒤집기", "inputs": {"sigmas": "시그마"}, "outputs": {"SIGMAS": "시그마"}}, "VideoLinearCFGGuidance": {"title": "비디오 선형 CFG 가이드", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"min_cfg": "CFG 최소값"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ImageOnlyCheckpointLoader": {"title": "체크포인트 불러오기 (이미지 전용)", "widgets": {"ckpt_name": "모델"}, "outputs": {"MODEL": "모델", "CLIP_VISION": "클립 비전", "VAE": "VAE"}}, "LoraLoaderModelOnly": {"title": "로라 불러오기 (모델 전용)", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"lora_name": "로라", "strength_model": "가중치"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "CheckpointLoaderSimple": {"title": "체크포인트 불러오기 (단순)", "widgets": {"ckpt_name": "모델"}, "outputs": {"MODEL": "모델", "CLIP": "클립", "VAE": "VAE"}}, "VAELoader": {"title": "VAE 불러오기", "widgets": {"vae_name": "VAE"}, "outputs": {"vae": "VAE"}}, "LoraLoader": {"title": "로라 불러오기", "inputs": {"model": "모델", "clip": "클립"}, "widgets": {"lora_name": "로라", "strength_model": "가중치", "strength_clip": "가중치 (클립)"}, "outputs": {"MODEL": "모델", "CLIP": "클립"}}, "ControlNetLoader": {"title": "컨트롤넷 불러오기", "widgets": {"control_net_name": "컨트롤넷"}, "outputs": {"CONTROL_NET": "컨트롤넷"}}, "DiffControlNetLoader": {"title": "컨트롤넷 불러오기 (디프)", "inputs": {"MODEL": "모델"}, "widgets": {"control_net_name": "컨트롤넷"}, "outputs": {"CONTROL_NET": "컨트롤넷"}}, "StyleModelLoader": {"title": "스타일 모델 불러오기", "widgets": {"style_model_name": "스타일 모델"}, "outputs": {"STYLE_MODEL": "스타일 모델", "style_model": "스타일 모델"}}, "CLIPVisionLoader": {"title": "클립 비전 불러오기", "widgets": {"clip_name": "클립 비전"}, "outputs": {"CLIP_VISION": "클립 비전"}}, "unCLIPCheckpointLoader": {"title": "언 클립 체크포인트 불러오기", "widgets": {"ckpt_name": "모델"}, "outputs": {"MODEL": "모델", "CLIP": "클립", "VAE": "VAE", "CLIP_VISION": "클립 비전"}}, "GLIGENLoader": {"title": "글리겐 불러오기", "widgets": {"gligen_name": "글리겐"}, "outputs": {"GLIGEN": "글리겐"}}, "UpscaleModelLoader": {"title": "업스케일 모델 불러오기", "widgets": {"model_name": "모델"}, "outputs": {"UPSCALE_MODEL": "업스케일 모델"}}, "HypernetworkLoader": {"title": "하이퍼 네트워크 불러오기", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"hypernetwork_name": "하이퍼 네트워크", "strength": "가중치"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "StyleModelApply": {"title": "스타일 모델 적용", "inputs": {"conditioning": "조건 설정", "style_model": "스타일 모델", "clip_vision_output": "클립 비전 출력"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "GLIGENTextBoxApply": {"title": "글리겐 텍스트 박스 적용", "inputs": {"conditioning_to": "조건 설정", "clip": "클립", "gligen_textbox_model": "글리겐"}, "widgets": {"text": "텍스트", "width": "너비", "height": "높이", "x": "X", "y": "Y"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "SVD_img2vid_Conditioning": {"title": "SVD_img2vid 조건 설정", "inputs": {"clip_vision": "클립 비전", "init_image": "초기 이미지", "VAE": "VAE"}, "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "video_frames": "비디오 프레임", "motion_bucket_id": "모션 버킷 ID", "fps": "FPS", "augmentation_level": "증강 수준"}, "outputs": {"positive": "포지티브", "negative": "네거티브", "latent": "레이턴트"}}, "CLIPTextEncode": {"title": "클립 텍스트 인코딩", "inputs": {"clip": "클립"}, "widgets": {"text": "텍스트"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "CLIPSetLastLayer": {"title": "클립 스킵", "inputs": {"clip": "클립"}, "widgets": {"stop_at_clip_layer": "클립 레이어에서 중지"}, "outputs": {"CLIP": "클립"}}, "Conditioning (Average)": {"title": "조건 설정 (평균)", "inputs": {"conditioning_to": "조건 설정 대상", "conditioning_from": "조건 설정 원본"}, "widgets": {"conditioning_to_strength": "조건 설정 강도"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningAverage": {"title": "조건 설정 (평균)", "inputs": {"conditioning_to": "조건 설정 대상", "conditioning_from": "조건 설정 원본"}, "widgets": {"conditioning_to_strength": "조건 설정 강도"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningCombine": {"title": "조건 설정 (결합)", "inputs": {"conditioning_1": "조건 설정1", "conditioning_2": "조건 설정2"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningConcat": {"title": "조건 설정 (연결)", "widgets": {"conditioning_to": "조건 설정 대상", "conditioning_from": "조건 설정 원본"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningSetArea": {"title": "조건 설정 (영역)", "inputs": {"conditioning": "조건 설정"}, "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "x": "X", "y": "Y", "strength": "가중치"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningSetAreaPercentage": {"title": "조건 설정 (영역/백분율)", "inputs": {"conditioning": "조건 설정"}, "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "x": "X", "y": "Y", "strength": "가중치"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningSetMask": {"title": "조건 설정 (마스크)", "inputs": {"conditioning": "조건 설정", "mask": "마스크"}, "widgets": {"strength": "가중치", "set_cond_area": "조건 설정 영역 설정", "default": "기본", "mask bounds": "마스크 경계"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "CLIPVisionEncode": {"title": "클립 비전 인코딩", "inputs": {"clip_vision": "클립 비전", "image": "이미지"}, "outputs": {"CLIP_VISION_OUTPUT": "클립 비전 출력"}}, "unCLIPConditioning": {"title": "언 클립 조건 설정", "inputs": {"conditioning": "조건 설정", "clip_vision_output": "클립 비전 출력"}, "widgets": {"strength": "가중치", "noise_augmentation": "노이즈 증강"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ControlNetApply": {"title": "컨트롤넷 적용", "inputs": {"conditioning": "조건 설정", "control_net": "컨트롤넷", "image": "이미지"}, "widgets": {"strength": "가중치"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ControlNetApplyAdvanced": {"title": "컨트롤넷 적용 (고급)", "inputs": {"positive": "포지티브", "negative": "네거티브", "control_net": "컨트롤넷", "image": "이미지"}, "widgets": {"strength": "가중치", "start_percent": "시작 시간", "end_percent": "종료 시간"}, "outputs": {"positive": "포지티브", "negative": "네거티브"}}, "VAEEncodeForInpaint": {"title": "VAE 인코더 (인페인트 전용)", "inputs": {"pixels": "이미지", "vae": "VAE", "mask": "마스크"}, "widgets": {"grow_mask_by": "마스크 확장 (비율)"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "SetLatentNoiseMask": {"title": "레이턴트 노이즈 마스크 설정", "inputs": {"samples": "레이턴트", "mask": "마스크"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentFromBatch": {"title": "배치에서 레이턴트", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"batch_index": "배치 인덱스", "length": "길이"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "RepeatLatentBatch": {"title": "레이턴트 배치 반복", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"amount": "횟수"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "RebatchLatents": {"title": "레이턴트 재배치", "inputs": {"latents": "레이턴트"}, "widgets": {"batch_size": "배치 크기"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentRotate": {"title": "레이턴트 회전", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"rotation": "회전", "none": "없음", "90 degrees": "90도", "180 degrees": "180도", "270 degrees": "270도"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentFlip": {"title": "레이턴트 뒤집기", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"flip_method": "뒤집기 방법", "x-axis: vertically": "X축: 세로로", "y-axis: horizontally": "Y축: 가로로"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentCrop": {"title": "레이턴트 자르기", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "x": "X", "y": "Y"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentAdd": {"title": "레이턴트 추가", "inputs": {"samples1": "레이턴트1", "samples2": "레이턴트2"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentSubtract": {"title": "레이턴트 빼기", "inputs": {"samples1": "레이턴트1", "samples2": "레이턴트2"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentMultiply": {"title": "레이턴트 곱하기", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"multiplier": "계수"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentInterpolate": {"title": "레이턴트 보간", "inputs": {"samples1": "레이턴트1", "samples2": "레이턴트2"}, "widgets": {"ratio": "비율"}, "outputs": {"Latent": "레이턴트"}}, "VAEDecode": {"title": "VAE 디코딩", "inputs": {"samples": "레이턴트", "vae": "VAE"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "VAEEncode": {"title": "VAE 인코딩", "inputs": {"pixels": "픽셀", "vae": "VAE"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "EmptyLatentImage": {"title": "빈 레이턴트 이미지", "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "batch_size": "배치 크기"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentUpscale": {"title": "레이턴트 업스케일", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"upscale_method": "확대 방법", "nearest-exact": "최근접-방법", "bilinear": "바이리니어", "area": "영역", "bislerp": "구면 선형", "bicubic": "바이큐빅", "width": "너비", "height": "높이", "crop": "자르기", "enabled": "활성화", "disabled": "비활성화"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentUpscaleBy": {"title": "레이턴트 업스케일 (비율)", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"upscale_method": "확대 방법", "nearest-exact": "최근접-정확", "bilinear": "바이리니어", "area": "영역", "bislerp": "구면 선형", "bicubic": "바이큐빅", "scale_by": "비율"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentComposite": {"title": "레이턴트 합성", "inputs": {"samples_to": "목표 레이턴트", "samples_from": "원본 레이턴트"}, "widgets": {"x": "X", "y": "Y", "feather": "페더"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentCompositeMasked": {"title": "레이턴트 합성 마스크", "inputs": {"destination": "대상 레이턴트", "source": "원본 레이턴트", "mask": "마스크"}, "widgets": {"x": "X", "y": "Y", "resize_source": "레이턴트 크기 조절"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "ImageScale": {"title": "이미지 크기", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"upscale_method": "확대 방법", "nearest-exact": "최근접-정확", "bilinear": "바이리니어", "area": "영역", "bicubic": "바이큐빅", "width": "너비", "height": "높이", "crop": "자르기", "enabled": "활성화", "disabled": "비활성화"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageScaleBy": {"title": "이미지 크기 (비율)", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"upscale_method": "확대 방법", "nearest-exact": "최근접-정확", "bilinear": "바이리니어", "area": "영역", "bicubic": "바이큐빅", "scale_by": "비율"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageUpscaleWithModel": {"title": "이미지 업스케일 (모델 사용)", "inputs": {"upscale_model": "업스케일 모델", "image": "이미지"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageScaleToTotalPixels": {"title": "전체 픽셀로 이미지 크기 조절", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"upscale_method": "확대 방법", "nearest-exact": "최근접-정확", "bilinear": "바이너리어", "area": "영역", "bicubic": "바이큐빅", "megapixels": "메가픽셀"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageBlend": {"title": "이미지 혼합", "inputs": {"image1": "이미지1", "image2": "이미지2"}, "widgets": {"blend_factor": "혼합 계수", "blend_mode": "혼합 모드", "normal": "보통", "multiply": "곱하기", "screen": "스크린", "overlay": "오버레이", "soft_light": "부드러운 빛"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageBlur": {"title": "이미지 흐리게", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"blur_radius": "흐림 반경", "sigma": "시그마"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageQuantize": {"title": "이미지 양자화", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"colors": "색상 수", "dither": "디더링", "none": "없음", "floyd-steinberg": "플로이드 스타인버그 알고리즘"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageSharpen": {"title": "이미지 선명하게", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"sharpen_radius": "날카로운 범위", "sigma": "시그마", "alpha": "알파"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "Canny": {"title": "캐니", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"low_threshold": "낮은 임계값", "high_threshold": "높은 임계값"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageCrop": {"title": "이미지 자르기", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "x": "X", "y": "Y"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "RepeatImageBatch": {"title": "이미지 반복 배치", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"amount": "수량"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "SaveImage": {"title": "이미지 저장", "inputs": {"images": "이미지"}, "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사"}}, "PreviewImage": {"title": "미리보기 이미지", "inputs": {"images": "이미지"}}, "LoadImage": {"title": "이미지 불러오기", "widgets": {"image": "이미지", "choose file to upload": "업로드할 파일 선택"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지", "MASK": "마스크"}}, "ImageInvert": {"title": "이미지 반전", "inputs": {"image": "이미지"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageBatch": {"title": "이미지 배치", "inputs": {"image1": "이미지1", "image2": "이미지2"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImagePadForOutpaint": {"title": "이미지 패드 (아웃페인팅용)", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"left": "왼쪽", "top": "위", "right": "오른쪽", "bottom": "아래", "feathering": "페더링"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지", "MASK": "마스크"}}, "EmptyImage": {"title": "빈 이미지", "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "batch_size": "배치 크기", "color": "컬러"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageCompositeMasked": {"title": "이미지 합성 (마스크 적용)", "inputs": {"destination": "대상 이미지", "source": "원본 이미지", "mask": "마스크"}, "widgets": {"x": "X", "y": "Y", "resize_source": "원본 이미지 크기 조절"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "PorterDuffImageComposite": {"title": "포터-더프 이미지 병합", "inputs": {"source": "원본 이미지", "source_alpha": "원본 알파", "destination": "대상 이미지", "destination_alpha": "대상 알파"}, "widgets": {"mode": "모드"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지", "MASK": "마스크"}}, "SplitImageWithAlpha": {"title": "이미지 분할 (알파)", "inputs": {"image": "이미지"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지", "MASK": "마스크"}}, "JoinImageWithAlpha": {"title": "이미지 결합 (알파)", "inputs": {"image": "이미지", "alpha": "투명 마스크"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "LoadImageMask": {"title": "이미지 마스크 불러오기", "widgets": {"image": "이미지", "channel": "채널", "choose file to upload": "업로드할 파일 선택"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "MaskToImage": {"title": "마스크를 이미지로 변환", "inputs": {"mask": "마스크"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "ImageToMask": {"title": "이미지를 마스크로 변환", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"channel": "채널"}, "outputs": {"MASK": "마스크", "red": "레드", "green": "그린", "blue": "블루"}}, "ImageColorToMask": {"title": "이미지 컬러 마스크", "inputs": {"image": "이미지"}, "widgets": {"color": "컬러"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "SolidMask": {"title": "솔리드 마스크 (단색)", "widgets": {"value": "명도", "width": "너비", "height": "높이"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "InvertMask": {"title": "인버트 마스크 (반전)", "inputs": {"mask": "마스크"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "CropMask": {"title": "크롭 마스크 (자르기)", "inputs": {"mask": "마스크"}, "widgets": {"x": "X", "y": "Y", "width": "너비", "height": "높이"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "MaskComposite": {"title": "마스크 합성", "inputs": {"destination": "대상 마스크", "source": "원본 마스크"}, "widgets": {"x": "X", "y": "Y", "operation": "혼합 방법", "multiply": "곱하기", "add": "더하기", "subtract": "빼기", "and": "논리곱", "or": "논리합", "xor": "배타적 논리합"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "FeatherMask": {"title": "페더 마스크 (부드러운 가장자리)", "inputs": {"mask": "마스크"}, "widgets": {"left": "왼쪽", "top": "위", "right": "오른쪽", "bottom": "아래"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "GrowMask": {"title": "그로우 마스크 (확장)", "inputs": {"mask": "마스크"}, "widgets": {"expand": "확장", "tapered_corners": "둥근 모서리"}, "outputs": {"MASK": "마스크"}}, "VAEDecodeTiled": {"title": "VAE 디코딩 타일", "inputs": {"samples": "레이턴트", "vae": "VAE"}, "widgets": {"tile_size": "타일 사이즈"}, "outputs": {"IMAGE": "이미지"}}, "VAEEncodeTiled": {"title": "VAE 인코딩 타일", "inputs": {"pixels": "이미지", "vae": "VAE"}, "widgets": {"tile_size": "타일 크기"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "TomePatchModel": {"title": "Tome 패치 모델", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"ratio": "비율"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "SaveLatent": {"title": "레이턴트 저장", "inputs": {"samples": "레이턴트"}, "widgets": {"samples": "레이턴트", "latent": "레이턴트"}}, "LoadLatent": {"title": "레이턴트 불러오기", "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "LatentBlend": {"title": "레이턴트 혼합", "inputs": {"samples1": "레이턴트1", "samples2": "레이턴트2"}, "widgets": {"blend_factor": "혼합 계수"}, "outputs": {"LATENT": "레이턴트"}}, "FreeU": {"title": "FreeU", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"b1": "B1", "b2": "B2", "s1": "S1", "s2": "S2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "FreeU_V2": {"title": "FreeU_V2", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"b1": "B1", "b2": "B2", "s1": "S1", "s2": "S2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "HyperTile": {"title": "하이퍼 타일", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"tile_size": "타일 크기", "swap_size": "스왑 크기", "max_depth": "최대 깊이", "scale_depth": "스케일 깊이"}}, "PatchModelAddDownscale": {"title": "패치 모델 추가 축소", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"block_number": "블록 넘버", "downscale_factor": "축소 계수", "start_percent": "시작 시간", "end_percent": "종료 시간", "downscale_after_skip": "건너뛰기 후 축소"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "SaveAnimatedWEBP": {"title": "애니메이션 WEBP 저장", "inputs": {"images": "이미지"}, "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사", "fps": "fps", "lossless": "무손실", "quality": "퀄리티", "method": "방법", "fastest": "가장 빠름", "slowest": "가장 느림"}}, "SaveAnimatedPNG": {"title": "애니메이션 PNG 저장", "inputs": {"images": "이미지"}, "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사", "fps": "fps", "compress_level": "압축 수준"}}, "DiffusersLoader": {"title": "디퓨저 불러오기", "widgets": {"model_path": "모델 경로"}, "outputs": {"MODEL": "모델", "CLIP": "클립", "VAE": "VAE"}}, "CLIPLoader": {"title": "클립 불러오기", "widgets": {"clip_name": "클립 이름"}, "outputs": {"CLIP": "클립"}}, "CheckpointLoader": {"title": "체크포인트 불러오기", "widgets": {"config_name": "설정 이름", "ckpt_name": "체크포인트 이름"}, "outputs": {"MODEL": "모델", "CLIP": "클립", "VAE": "VAE"}}, "UNETLoader": {"title": "UNET 불러오기", "widgets": {"unet_name": "UNET 이름"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "DualCLIPLoader": {"title": "듀얼 클립 불러오기", "widgets": {"clip_name1": "클립1", "clip_name2": "클립2"}, "outputs": {"CLIP": "클립"}}, "ConditioningZeroOut": {"title": "조건 설정 (제로 아웃)", "inputs": {"conditioning": "조건 설정"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ConditioningSetTimestepRange": {"title": "조건 설정 (타임 스텝 범위 설정)", "inputs": {"conditioning": "조건 설정"}, "widgets": {"start": "시작", "end": "끝"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "CLIPTextEncodeSDXL": {"title": "클립 텍스트 인코딩 SDXL", "inputs": {"clip": "클립"}, "widgets": {"width": "너비", "height": "높이", "crop_w": "자르기 너비", "crop_h": "자르기 높이", "target_width": "타겟 너비", "target_height": "타겟 높이", "text_g": "텍스트 g", "text_l": "텍스트 l"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "CLIPTextEncodeSDXLRefiner": {"title": "클립 텍스트 인코딩 SDXL 리파이너", "inputs": {"clip": "클립"}, "widgets": {"ascore": "ascore", "width": "너비", "height": "높이", "text": "텍스트"}, "outputs": {"CONDITIONING": "조건 설정"}}, "ModelMergeSimple": {"title": "모델 병합 (단순)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "widgets": {"ratio": "비율"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelMergeBlocks": {"title": "모델 병합 (저장)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "CheckpointSave": {"title": "체크포인트 저장", "inputs": {"model": "모델", "clip": "클립", "vae": "VAE"}, "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사"}}, "CLIPMergeSimple": {"title": "클립 병합 (단순)", "inputs": {"clip1": "클립1", "clip2": "클립2"}, "widgets": {"ratio": "비율"}, "outputs": {}}, "VAESave": {"title": "VAE 저장", "inputs": {"VAE": "VAE"}, "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사"}}, "CLIPSave": {"title": "클립 저장", "inputs": {"CLIP": "클립"}, "widgets": {"filename_prefix": "파일 이름 접두사"}}, "ModelMergeBlockNumber": {"title": "모델 병합 (블록 넘버)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelMergeSDXL": {"title": "모델 병합 (SDXL)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelMergeSubtract": {"title": "모델 병합 (뺴기)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "widgets": {"multiplier": "계수"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelMergeAdd": {"title": "모델 병합 (더하기)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelMergeSDXLTransformers": {"title": "모델 병합 (SDXL 트랜스포머)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelMergeSDXLDetailedTransformers": {"title": "모델 병합 (SDXL 디테일 트랜스포머)", "inputs": {"model1": "모델1", "model2": "모델2"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}, "ModelSamplingDiscrete": {"title": "모델 샘플링 (이산)", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"sampling": "샘플링", "eps": "eps", "v-prediction": "변수 예측", "zsnr": "zsnr"}}, "ModelSamplingContinuousEDM": {"title": "모델 샘플링 (연속 EDM)", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"sampling": "샘플링", "v_prediction": "변수 예측", "eps": "eps", "sigma_max": "시그마 최대값", "sigma_min": "시그마 최소값"}}, "RescaleCFG": {"title": "CFG 재조정", "inputs": {"model": "모델"}, "widgets": {"multiplier": "계수"}, "outputs": {"MODEL": "모델"}}}, "NodeCategory": {"conditioning": "조건 설정", "latent": "레이턴트", "loaders": "불러오기", "sampling": "샘플링", "image": "이미지", "mask": "마스크", "advanced": "고급", "_for_testing": "_테스트용_", "utils": "도구", "batch": "배치", "inpaint": "인페인트", "style_model": "스타일 모델", "transform": "변환", "upscaling": "업스케일링", "postprocessing": "후처리", "preprocessors": "전처리", "model_merging": "모델 병합", "deprecated": "_지원중단_", "ImpactPack": "임팩트 팩", "Note": "메모", "Reroute": "경로 재설정", "Add Group For Selected Nodes": "선택한 노드에 그룹을 추가", "Add Selected Nodes To Group": "선택한 노드를 그룹에 추가", "To remove a preset set the name or value to blank": "공백으로 하면 삭제됩니다.", "Name:": "이름", "Value:": "값", "SAVE": "저장", "CANCEL": "취소", "Add New": "새로 만들기", "Math op": "수학 연산", "Math debug": "수학 디버그", "Go to node": "노드로 이동", "Node Templates": "노드 템플릿", "Arrange (float left)": "작동 순서대로 정렬 (왼쪽)", "Arrange (float right)": "작동 순서대로 정렬 (오른쪽)", "Workflow Image": "워크플로우 이미지", "custom_sampling": "커스텀 샘플링", "video_models": "비디오 모델", "KSampler": "K샘플러", "KSampler (Advanced)": "K샘플러 (고급)", "KSampler (pipe)": "K샘플러 (파이프)", "KSampler (Advanced/pipe)": "K샘플러 (고급/파이프)", "schedulers": "스케쥴러", "samplers": "샘플러", "sigmas": "시그마", "SamplerCustom": "샘플러 커스텀", "BasicScheduler": "기본 스케쥴러", "KarrasScheduler": "카라스 스케쥴러", "ExponentialScheduler": "엑스포넨셜 스케쥴러", "PolyexponentialScheduler": "폴리엑스포넨셜 스케쥴러", "VPScheduler": "VP 스케쥴러", "SDTurboScheduler": "SD 터보 스케쥴러", "Load Checkpoint": "체크포인트 불러오기", "Load VAE": "VAE 불러오기", "Load LoRA": "로라 불러오기", "Load ControlNet Model": "컨트롤넷 모델 불러오기", "Load ControlNet Model (diff)": "컨트롤넷 모델 불러오기 (diff)", "Load Style Model": "스타일 모델 불러오기", "Load CLIP Vision": "클립 비전 불러오기", "unCLIPCheckpointLoader": "언 클립 체크포인트 불러오기", "GLIGENLoader": "글리겐 불러오기", "LoraLoaderModelOnly": "로라 불러오기 (모델만)", "HypernetworkLoader": "하이퍼 네트워크 불러오기", "Load Upscale Model": "업스케일 모델 불러오기", "gligen": "글리겐", "CLIP Text Encode (Prompt)": "프롬프트 (클립 텍스트 인코딩)", "CLIP Set Last Layer": "클립 스킵 (클립 마지막 레이어 설정)", "ConditioningAverage": "조건 설정 (평균)", "Conditioning (Combine)": "조건 설정 (결합)", "Conditioning (Concat)": "조건 설정 (연결)", "Conditioning (Set Area)": "조건 설정 (영역)", "Conditioning (Set Area with Percentage)": "조건 설정 (백분율로 영역 설정)", "Conditioning (Set Mask)": "조건 설정 (마스크)", "CLIP Vision Encode": "클립 비전 인코딩", "unCLIPConditioning": "언클립 조건 설정", "Apply ControlNet": "컨트롤넷 적용", "Apply ControlNet (Advanced)": "컨트롤넷 적용 (고급)", "VAE Encode (for Inpainting)": "VAE 인코딩 (인페인팅용)", "Set Latent Noise Mask": "레이턴트 노이즈 마스크 설정", "Latent From Batch": "배치에서 레이턴트", "Repeat Latent Batch": "레이턴트 배치 반복", "Rebatch Latents": "레이턴트 재배치", "Rotate Latent": "레이턴트 회전", "Flip Latent": "레이턴트 뒤집기", "Crop Latent": "레이턴트 자르기", "LatentAdd": "레이턴트 추가", "LatentSubtract": "레이턴트 빼기", "LatentMultiply": "레이턴트 곱하기", "LatentInterpolate": "레이턴트 보간", "VAE Decode": "VAE 디코딩", "VAE Encode": "VAE 인코딩", "Empty Latent Image": "빈 레이턴트 이미지", "Upscale Latent": "업스케일 레이턴트", "Upscale Latent By": "업스케일 레이턴트 (비율)", "Latent Composite": "레이턴트 합성", "LatentCompositeMasked": "레이턴트 합성 마스크", "LatentSelector": "레이턴트 선택", "LatentDuplicator": "레이턴트 복사", "Preview Image": "이미지 미리보기", "Load Image": "이미지 불러오기", "Invert Image": "이미지 반전", "Batch Images": "이미지 배치", "Pad Image for Outpainting": "아웃페인팅용 이미지 패드", "EmptyImage": "빈 이미지", "ImageCompositeMasked": "이미지 합성 마스크", "ImageSelector": "이미지 선택", "ImageDuplicator": "이미지 복사", "Load Image Batch From Dir (Inspire)": "경로에서 이미지 전부 불러오기 (INT O)", "Load Image List From Dir (Inspire)": "경로에서 이미지 목록 불러오기 (INT X)", "Upscale Image": "이미지 업스케일", "Upscale Image By": "이미지 업스케일 (비율)", "Upscale Image (using Model)": "이미지 업스케일 (모델 사용)", "ImageScaleToTotalPixels": "전체 픽셀로 이미지 크기 조절", "Ultimate SD Upscale": "얼티메이트 SD 업스케일", "Ultimate SD Upscale (No Upscale)": "얼티메이트 SD 업스케일 (업스케일 X)", "ImageBlend": "이미지 혼합", "ImageBlur": "이미지 흐리게", "ImageQuantize": "이미지 양자화", "ImageSharpen": "이미지 선명하게", "ImageCrop": "이미지 자르기", "Remove Image Background (abg)": "이미지 배경 제거 (abg)", "RepeatImageBatch": "이미지 반복 배치", "compositing": "합성", "Load Image (as Mask)": "이미지 불러오기 (마스크로)", "Convert Mask to Image": "마스크를 이미지로 변환", "Convert Image to Mask": "이미지를 마스크로 변환", "ImageColorToMask": "이미지 컬러 마스크", "SolidMask": "솔리드 마스크 (단색)", "InvertMask": "인버트 마스크 (반전)", "CropMask": "크롭 마스크 (자르기)", "MaskComposite": "마스크 합성", "FeatherMask": "페더 마스크 (부드러운 가장자리)", "GrowMask": "그로우 마스크 (확장)", "Porter-Duff Image Composite": "포터-더프 이미지 병합", "Split Image with Alpha": "이미지 분할 (알파)", "Join Image with Alpha": "이미지 결합 (알파)", "Latent Blend": "레이턴트 혼합", "VAE Decode (Tiled)": "VAE 디코딩 (타일)", "VAE Encode (Tiled)": "VAE 인코딩 (타일)", "LoadLatent": "레이턴트 불러오기", "SaveLatent": "레이턴트 저장하기", "TomePatchModel": "Tome 패치 모델", "HyperTile": "하이퍼 타일", "PatchModelAddDownscale (Kohya Deep Shrink)": "패치 모델 추가 축소 (Kohya Deep Shrink)", "SaveAnimatedWEBP": "애니메이션 WEBP 저장", "SaveAnimatedPNG": "애니메이션 PNG 저장", "Load CLIP": "클립 불러오기", "UNETLoader": "UNET 불러오기", "DualCLIPLoader": "듀얼 클립 불러오기", "Load Checkpoint With Config (DEPRECATED)": "설정과 함께 체크포인트 불러오기 (사용 중지됨)", "ConditioningZeroOut": "조건 설정 (제로 아웃)", "ConditioningSetTimestepRange": "조건 설정 (타임스텝 범위 설정)", "CLIPTextEncodeSDXLRefiner": "클립 텍스트 인코딩 SDXL 리파이너", "CLIPTextEncodeSDXL": "클립 텍스트 인코딩 SDXL", "ModelMergeSimple": "모델 병합 (단순)", "ModelMergeBlocks": "모델 병합 (블록)", "ModelMergeSubtract": "모델 병합 (뺴기)", "ModelMergeAdd": "모델 병합 (더하기)", "CheckpointSave": "체크포인트 저장", "CLIPMergeSimple": "클립 병합 (단순)", "CLIPSave": "클립 저장", "VAESave": "VAE 저장", "model": "모델", "ModelSamplingDiscrete": "모델 샘플링 (이산)", "ModelSamplingContinuousEDM": "모델 샘플링 (연속 EDM)", "RescaleCFG": "CFG 재조정", "Adv-ControlNet": "고급 컨트롤넷", "Lock": "잠금", "Unlock": "잠금 해제", "Bypass": "바이패스", "Nest Selected Nodes": "선택한 노드를 중첩", "Convert selected to Nested Node:": "중첩 노드로 변환", "Name for nested node:": "중첩 노드의 이름", "Unnest": "중첩 해제", "Follow execution": "실행 추적", "ImageScale": "이미지 크기", "PreviewImage": "이미지 미리보기", "Stop following execution": "실행 추적 중단", "Animate Diff Lora Loader": "애니메이트 디프 로라 불러오기", "Utils": "도구", "Animate Diff Module Loader": "애니메이트 디프 모듈 불러오기", "Animate Diff Combine": "애니메이트 디프 결합", "Animate Diff Sampler": "애니메이트 디프 샘플러", "Sliding Window Options": "슬라이딩 윈도우 옵션", "Load Video": "비디오 불러오기", "Get Image Size + Batch Size": "이미지 크기 가져오기 + 배치 사이즈", "motion settings": "움직임 설정", "extras": "확장 기능", "deprecated (DO NOT USE)": "사용 중지됨 (금지)", "experimental": "실험적", "Nested Nodes": "중첩 노드", "Util": "도구", "Operation": "오퍼레이션", "Detailer": "디테일러", "Detector": "디텍터", "Simple": "단순", "__for_test": "_테스트용_", "Pipe": "파이프", "Upscale": "업스케일", "Sampler": "샘플러", "prompt": "프롬프트", "Prompt": "프롬프트", "Regional": "영역", "Logic": "로직", "Debug": "디버그", "HuggingFace": "허깅페이스", "SAMLoader": "SAM 불러오기", "ONNXDetectorProvider": "ONNX 디텍터 제공자", "UltralyticsDetectorProvider": "울트라 리틱스 디텍터 제공자", "Swap width/height": "너비/높이 교체", "Nest Seleted Nodes": "선택된 노드 중첩", "Number": "숫자", "random number": "랜덤 숫자", "IO": "입출력", "cutoff-region-util": "컷 오프 영역 도구", "pipe-util": "파이프 도구", "canvas-util": "캔버스 도구", "hks-util": "hks 도구", "text-util": "텍스트 도구", "xyz-util": "XYZ 도구", "region-util": "영역 도구", "save text file": "텍스트 파일 저장", "get file list": "파일 목록 가져오기", "get multi line text of file list": "파일 목록의 다중 행 텍스트 가져오기", "gen region text": "영역 텍스트 생성", "base colors": "기본 색상", "to basic pipe": "기본 파이프로", "cal size": "크기 계산", "cal denoise step": "노이즈 제거 단계 계산", "join prompt": "프롬프트 결합", "del prompt": "프롬프트 삭제", "std prompt": "프롬프트 표준", "unweight prompt": "프롬프트가중치 해제", "dup prompt": "프롬프트 복제", "dup prompt (adv)": "프롬프트 복제(고급)", "shuffle prompt": "프롬프트 섞기", "search propmt": "프롬프트 검색", "search prompt (adv)": "프롬프트 검색 (고급)", "add prompt": "프롬프트 추가", "path preset list": "경로 프리셋 목록", "join text": "텍스트 결합", "search text and replace": "텍스트 검색 및 대체", "get random text": "랜덤 텍스트 가져오기", "get random or loop text": "랜덤 또는 루프 텍스트 가져오기", "switch text": "텍스트 전환", "txt to int": "텍스트를 정수로", "get pad out location by size": "크기에 따라 패드 위치 가져오기", "get region by center and size (from text)": "중심과 크기에 따라 영역 가져오기 (텍스트에서)", "get region by center and size": "중심과 크기에 따라 영역 가져오기", "get region by left top": "좌측 상단으로부터 영역 가져오기", "keyframes": "키프레임", "weights": "가중치", "ControlNet": "컨트롤넷", "T2IAdapter": "T2I 어댑터", "LoraBlockWeight": "로라 블록 가중치", "util": "도구", "Backend": "백엔드", "analysis": "분석", "Float Range (Inspire)": "플롯 범위", "KSampler Progress (Inspire)": "K샘플러 진행 상황", "SEGS KSampler Advanced Progress (Inspire)": "SEGS K샘플러 진행 상황 (고급)", "Regional Prompt Simple (Inspire)": "영역 프롬프트 단순", "Regional Prompt By Color Mask (Inspire)": "영역 프롬프트에 컬러 마스크", "Regional Conditioning Simple (Inspire)": "영역 조건 단순", "Regional Conditioning By Color Mask (Inspire)": "영역 조건에 컬러 마스크", "Regional IPAdapter Mask (Inspire)": "영역 IP 어댑터 마스크", "Regional IPAdapter By Color Mask (Inspire)": "영역 IP 어댑터에 컬러 마스크", "Regional IPAdapter Encoded Mask (Inspire)": "영역 IP 어댑터 인코딩 마스크", "Regional IPAdapter Encoded By Color Mask (Inspire)": "영역 IP 어댑터 인코딩에 컬러 마스크", "Regional Seed Explorer By Mask (Inspire)": "영역 시드 탐색기에 마스크", "Regional Seed Explorer By Color Mask (Inspire)": "영역 시드 탐색기에 컬러 마스크", "Apply Regional IPAdapters (Inspire)": "영역 IP 어댑터 적용", "InspirePack": "인스파이어 팩", "XY Input: Lora Block Weight": "XY 입력: 로라 블록 가중치", "Lora Loader (Block Weight)": "로라 불러오기 (블록 가중치)", "Lora Block Info": "로라 블록 정보", "OpenPose Preprocessor Provider (SEGS)": "오픈 포즈 전처리기 제공자 (SEGS)", "DWPreprocessor Provider (SEGS)": "DW 전처리기 제공자 (SEGS)", "MiDaS Depth Map Preprocessor Provider (SEGS)": "미다스 뎁스 맵 전처리기 제공자 (SEGS)", "LeReS Depth Map Preprocessor Provider (SEGS)": "LeRes 뎁스 맵 전처리기 제공자 (SEGS)", "Canny Preprocessor Provider (SEGS)": "캐니 전처리기 제공자 (SEGS)", "MediaPipe FaceMesh Preprocessor Provider (SEGS)": "미디어 파이프 페이스 메쉬 전처리기 제공자 (SEGS)", "HED Preprocessor Provider (SEGS)": "HED 전처리기 제공자 (SEGS)", "Fake Scribble Preprocessor Provider (SEGS)": "가짜 스크립블 전처리기 제공자 (SEGS)", "AnimeLineArt Preprocessor Provider (SEGS)": "애니메 라인 아트 전처리기 제공자 (SEGS)", "Manga2Anime LineArt Preprocessor Provider (SEGS)": "망가2애니메 라인아트 전처리기 제공자 (SEGS)", "LineArt Preprocessor Provider (SEGS)": "라인 아트 전처리기 제공자 (SEGS)", "Color Preprocessor Provider (SEGS)": "컬러 전처리기 제공자 (SEGS)", "Inpaint Preprocessor Provider (SEGS)": "인페인트 전처리기 제공자 (SEGS)", "Tile Preprocessor Provider (SEGS)": "타일 전처리기 제공자 (SEGS)", "MediaPipeFaceMesh Detector Provider": "미디어 파이프 페이스 메쉬 디텍터 제공자", "KSampler (inspire)": "K샘플러", "KSamplerAdvanced (inspire)": "K샘플러 (고급)", "Load Prompts From Dir (Inspire)": "프롬프트 불러오기 (경로)", "Load Prompts From File (Inspire)": "프롬프트 불러오기 (파일)", "Unzip Prompt (Inspire)": "프롬프트 압축 해제", "Zip Prompt (Inspire)": "프롬프트 압축", "Prompt Extractor (Inspire)": "프롬프트 추출기", "Global Seed (Inspire)": "글로벌 시드", "Bind [ImageList, PromptList] (Inspire)": "바인드 [이미지 목록, 프롬프트 목록]", "Wildcard Encode (Inspire)": "와일드 카드 인코딩", "Prompt Builder (Inspire)": "프롬프트 빌더", "Seed Explorer (Inspire)": "시드 탐색기", "List Counter (Inspire)": "리스트 카운터", "ToIPAdapterPipe (Inspire)": "IP 어댑터 파이프로", "FromIPAdapterPipe (Inspire)": "IP 어댑터 파이프에서", "LoadImage //Inspire": "이미지 불러오기", "Change Image Batch Size (Inspire)": "이미지 배치 크기 변경", "KSampler Advanced Progress (Inspire)": "K샘플러 진행 상황 (고급)", "Cache Backend Data (Inspire)": "백엔드 데이터 캐시", "Cache Backend Data [NumberKey] (Inspire)": "백엔드 데이터 캐시 [넘버키]", "Cache Backend Data List (Inspire)": "백엔드 데이터 목록 캐시", "Cache Backend Data List [NumberKey] (Inspire)": "백엔드 데이터 목록 캐시 [넘버키]", "Retrieve Backend Data (Inspire)": "백엔드 데이터 검색", "Retrieve Backend Data [NumberKey] (Inspire)": "백엔드 데이터 검색 [넘버키]", "Remove Backend Data (Inspire)": "백엔드 데이터 삭제", "Remove Backend Data [NumberKey] (Inspire)": "백엔드 데이터 삭제 [넘버키]", "Show Cached Info (Inspire)": "캐시된 정보 표시", "ControlNet Preprocessors": "컨트롤넷 전처리기", "Semantic Segmentation": "시맨틱 세그멘테이션", "Line Extractors": "선 추출기", "T2IAdapter-only": "T2I 어댑터 전용", "Faces and Poses": "얼굴과 포즈", "others": "기타", "Normal and Depth Map": "노말과 뎁스 맵", "AIO Aux Preprocessor": "AIO 보조 전처리기", "Pixel Perfect Resolution": "픽셀 퍼펙트 해상도", "Generation Resolution From Image": "이미지에서 생성된 해상도", "Generation Resolution From Latent": "레이턴트에서 생성된 해상도", "Enchance And Resize Hint Images": "힌트 이미지 향상 및 크기 조절", "Anime Face Segmentor": "애니메이션 페이스 세그먼터", "OneFormer COCO Segmentor": "원포머 COCO 세그먼터", "OneFormer ADE20K Segmentor": "원포머 ADE20K 세그먼터", "UniFormer Segmentor": "유니포머 세그먼터", "Semantic Segmentor (legacy, alias for UniFormer)": "시맨틱 세그먼터 (레거시, 유니포머의 별칭)", "Binary Lines": "바이너리 라인", "Canny Edge": "캐니 엣지", "HED Lines": "HED 라인", "Fake Scribble Lines (aka scribble_hed)": "가짜 스크립블 라인 (일명 스크립블_헤드)", "Realistic Lineart": "리얼리스틱 라인 아트", "Anime Lineart": "애니메 라인아트", "Manga Lineart (aka lineart_anime_denoise)": "망가 라인아트", "M-LSD Lines": "M-LSD 라인", "PiDiNet Lines": "PiDi Net 라인", "Scribble Lines": "스크립블 라인", "Scribble XDoG Lines": "스크립블 XDoG 라인", "Color Pallete": "컬러 팔레트", "Content Shuffle": "컨텐츠 섞기", "DensePose Estimation": "조밀 포즈 추정", "DWPose Estimation": "DW 포즈 추정", "Animal Pose Estimation (AP10K)": "동물 포즈 추정 (AP10K)", "MediaPipe Face Mesh": "미디어 파이프 페이스 메쉬", "OpenPose Pose Recognition": "오픈 포즈 포즈 인식", "Inpaint Preprocessor": "인페인트 전처리기", "SAM Segmentor": "SAM 세그먼터", "Tile": "타일", "LeReS - Depth Map (enable boost for leres++)": "LeReS - 뎁스 맵 (leres++를 위한 부스트 활성화)", "MiDaS - Normal Map": "미다스 - 노말 맵", "MiDaS - Depth Map": "미다스 - 뎁스 맵", "BAE - Normal Map": "BAE - 노말 맵", "Zoe - Depth Map": "Zoe - 뎁스 맵", "KSampler Gradually Adding More Denoise (efficient)": "K샘플러 점진적으로 더 많은 노이즈 제거 (효율적)", "MultiLatentComposite": "다중 레이턴트 합성", "MultiAreaConditioning": "다중 영역 조건 설정", "ConditioningUpscale": "조건 설정 (업스케일)", "ConditioningStretch": "조건 설정 (스트레치)", "WaveNodes": "웨이브 노드", "ScheduleNodes": "스케쥴 노드", "BatchScheduleNodes": "배치 스케쥴 노드", "FrameNodes": "프레임 노드", "HelperNodes": "헬퍼 노드", "ipadapter": "IP 어댑터", "Load IPAdapter Model": "IP 어댑터 모델 불러오기", "Apply IPAdapter": "IP 어댑터 적용", "Apply IPAdapter from Encoded": "인코딩된 IP 어댑터 적용", "Prepare Image For Clip Vision": "클립 비전을 위한 이미지 준비", "Encode IPAdapter Image": "IP 어댑터 이미지 인코딩", "Save IPAdapter Embeds": "IP 어댑터 임베드 저장", "Load IPAdapter Embeds": "IP 어댑터 임베드 불러오기", "IPAdapter Batch Embeds": "IP 어댑터 배치 임베드", "pipe": "파이프", "legacy": "레거시", "text": "텍스트", "multiModelMerge": "다중 모델 병합", "pipeLoader": "파이프 불러오기", "pipeKSampler": "파이프 K샘플러", "pipeKSamplerAdvanced": "파이프 K샘플러 (고급)", "pipeLoaderSDXL": "파이프 불러오기 SDXL", "pipeKSamplerSDXL": "파이프 K샘플러 SDXL", "xyPlot": "XY 플롯", "pipeEDIT": "파이프 편집", "pipe > basic_pipe": "파이프 > 기본 파이프", "pipe > detailer_pipe": "파이프 > 디테일러 파이프", "pipeEncodeConcat": "파이프 인코딩 병합", "pipeLoraStack": "파이프 로라 스택", "pipeIN (Legacy)": "파이프 인 (레거시)", "pipeOUT (Legacy)": "파이프 아웃 (레거시)", "textDebug": "텍스트 디버그", "textConcat": "텍스트 병합", "3x TXT Loader MultiConcat": "3x 텍스트 불러오기 다중 병합", "7x TXT Loader Concat": "7x 텍스트 불러오기 병합", "imageOutput": "이미지 출력", "imageRemBG": "이미지 배경 제거", "hiresfixScale": "고해상도 고정 스케일", "int": "정수", "float": "플롯", "seed": "시드", "Canny": "캐니", "CLIPSegDetectorProvider": "클립 세그먼트 디텍터", "EmptySegs": "빈 Segs", "ControlNetApply (SEGS)": "컨트롤넷 적용 (SEGS)", "Decompose (SEGS)": "분해 (SEGS)", "Assemble (SEGS)": "조립 (SEGS)", "From SEG_ELT": "SEG_ELT에서", "Edit SEG_ELT": "SEG_ELT 편집", "Dilate Mask (SEG_ELT)": "마스크 팽창 (SEG_ELT)", "Dilate Mask": "마스크 팽창", "ScaleBy BBOX (SEG_ELT)": "BBOX로 크기 조절 (SEG_ELT)", "Preview Bridge": "미리보기 브릿지", "Image Sender": "이미지 전송", "Image Receiver": "이미지 수신", "LatentSender": "레이턴트 전송", "LatentReceiver": "레이턴트 수신", "Switch (images, mask)": "스위치 (이미지, 마스크)", "Switch (latent/legacy)": "스위치 (레이턴트/레거시)", "Switch (SEGS/legacy)": "스위치 (SEGS/레거시)", "Switch (Any)": "스위치 (임의)", "Inversed Switch (Any)": "반전 스위치 (임의)", "SEGSPreview": "SEGS 미리보기", "SEGSToImageList": "SEGS를 이미지 목록으로", "SEGS to Mask List": "SEGS를 마스크 목록으로", "SEGS to Mask Batch": "SEGS를 마스크 배치로", "SEGS Concat": "SEGS 병합", "Plcker (SEGS)": "Plcker (SEGS)", "Reencode Latent": "레이턴트 다시 인코딩", "Reencode Latent (pipe)": "레이턴트 다시 인코딩 (파이프)", "Image batch to Image List": "이미지 배치를 이미지 목록으로", "Make Image List": "이미지 목록 생성", "Make Image Batch": "이미지 배치 생성", "Combine Conditionings": "조건 결합", "SEGS Filter (label)": "SEGS 필터 (라벨)", "SEGS Filter (range)": "SEGS 필터 (범위)", "SEGS Filter (ordered)": "SEGS 필터 (순서)", "String Selector": "문자열 선택기", "Remove Noise Mask": "노이즈 마스크 제거", "ComfyUI-Frame-Interpolation": "프레임 보간", "Derfuu_Nodes": "더프 노드", "Efficiency Nodes": "효율적 노드", "Ymc Suite": "YMC 모음", "WAS Suite": "WAS 모음", "🐍 Always snap to grid": "🐍 그리드에 맞추기", "🐍 Enable submenu in custom nodes": "🐍 사용자 정의 노드에서 하위 메뉴 활성화", "🐍 Text Autocomplete": "🐍 텍스트 자동 완성", "🐍 Middle click slot to add": "🐍 슬롯에 추가하려면 가운데 클릭", "🐍 Preset Text Replacement Regex": "🐍 프리셋 텍스트 대체 정규식", "🐍 Show Image On Menu": "🐍 메뉴에 이미지 표시", "🐍 Use number input on value entry": "🐍 값 입력 시 숫자 입력 사용", "🐍 Widget & Property Defaults:": "🐍 위젯 및 속성 기본값", "🐍 Default Workflow": "🐍 기본 워크플로우", "🐍 Image Feed Location:": "🐍 이미지 피드 위치", "🐍 Image Feed Direction:": "🐍 이미지 피드 방향", "Animate Diff 🎭🅐🅓": "애니메이트 디프 🎭🅐🅓", "Reload Node (ttN)": "노드 다시 불러오기 (ttN)", "Node Dimensions (ttN)": "노드 크기 (ttN)", "Default BG Color (ttN)": "기본 배경 색상 (ttN)", "Show Execution Order (ttN)": "실행 순서 표시 (ttN)", "Fullscreen (ttN)": "전체 화면 (ttN)", "Set Default Fullscreen Node (ttN)": "기본 전체 화면 노드 설정 (ttN)", "Clear Default Fullscreen Node (ttN)": "기본 전체 화면 노드 지우기 (ttN)", "Preset Text 🐍": "프리셋 텍스트 🐍", "Primitive": "프리미티브", "Math Expression 🐍": "수학 표현 🐍", "PlaySound 🐍": "소리 재생 🐍", "Repeater 🐍": "반복기 🐍", "Reroute Primitive 🐍": "재경로 프리미티브 🐍", "Show Text 🐍": "텍스트 표시 🐍", "String Function 🐍": "문자열 함수 🐍", "Load Text 🐍": "텍스트 불러오기 🐍", "Save Text 🐍": "텍스트 저장 🐍", "KSamplerSelect": "K샘플러 선택", "SamplerDPMPP_2M_SDE": "DPMPP_2M_SDE 샘플러", "SamplerDPMPP_SDE": "DPMPP_SDE 샘플러", "SplitSigmas": "시그마 분할", "FlipSigmas": "시그마 뒤집기", "Lora Loader 🐍": "로라 불러오기 🐍", "Checkpoint Loader 🐍": "체크포인트 불러오기 🐍", "Constrain Image 🐍": " 이미지 제약 🐍", "Adv-ControlNet 🛂🅐🅒🅝": "고급 컨트롤넷 🛂🅐🅒🅝", "Apply Advanced ControlNet 🛂🅐🅒🅝": "고급 컨트롤넷 적용", "Load Advanced ControlNet Model 🛂🅐🅒🅝": "고급 컨트롤넷 모델 불러오기", "Load Advanced ControlNet Model (diff) 🛂🅐🅒🅝": "고급 컨트롤넷 모델 불러오기 (디프)", "Timestep Keyframe 🛂🅐🅒🅝": "타임 스텝 키프레임", "Latent Keyframe 🛂🅐🅒🅝": "레이턴트 키프레임", "Latent Keyframe Group 🛂🅐🅒🅝": "레이턴트 키프레임 그룹", "Latent Keyframe Batched Group 🛂🅐🅒🅝": "레이턴트 키프레임 배치 그룹", "Latent Keyframe Interpolation 🛂🅐🅒🅝": "레이턴트 키프레임 보간", "Scaled Soft Weights 🛂🅐🅒🅝": "스케일된 소프트 가중치", "Scaled Soft Masked Weights 🛂🅐🅒🅝": "스케일된 소프트 마스크 가중치", "Force Default Weights 🛂🅐🅒🅝": "기본 가중치 강제 적용", "ControlNet Soft Weights 🛂🅐🅒🅝": "컨트롤넷 소프트 가중치", "ControlNet Custom Weights 🛂🅐🅒🅝": "컨트롤넷 커스텀 가중치", "T2IAdapter Soft Weights 🛂🅐🅒🅝": "T2I 어댑터 소프트 가중치", "T2IAdapter Custom Weights 🛂🅐🅒🅝": "T2I 어댑터 커스텀 가중치", "Animate Diff": "애니메이트 디프", "Uniform Context Options 🎭🅐🅓": "균일한 컨텍스트 옵션", "AnimateDiff Loader 🎭🅐🅓": "애니메이트 디프 불러오기", "AnimateDiff LoRA Loader 🎭🅐🅓": "애니메이트 디프 로라 불러오기", "Motion Model Settings 🎭🅐🅓": "모션 모델 설정", "EXP Motion Model Settings (Simple) 🎭🅐🅓": "EXP 모션 모델 설정 (단순)", "EXP Motion Model Settings (Advanced) 🎭🅐🅓": "EXP 모션 모델 설정 (고급)", "EXP Motion Model Settings (Adv. Attn) 🎭🅐🅓": "EXP 모션 모델 설정 (고급, 집중)", "AnimateDiff Unload 🎭🅐🅓": "애니메이션 디프 불러오지 않음", "Empty Latent Image (Big Batch) 🎭🅐🅓": "빈 레이턴트 이미지 (큰 배치)", "Load Checkpoint w/ Noise Select 🎭🅐🅓": "체크포인트 불러오기 (노이즈 선택)", "Bitwise(SEGS & SEGS)": "비트별 (SEGS & SEGS)", "Bitwise(SEGS - SEGS)": "비트별 (SEGS - SEGS)", "Bitwise(MASK & MASK)": "비트별 (MASK & MASK)", "Bitwise(MASK - MASK)": "비트별 (MASK - MASK)", "Bitwise(MASK + MASK)": "비트별 (MASK + MASK)", "Bitwise(SEGS & MASK)": "비트별 (SEGS & MASK)", "Bitwise(SEGS & MASKS ForEach)": "비트별 (SEGS & MASKS ForEach)", "MediaPipe FaceMesh to SEGS": "미디어 파이프 페이스 메쉬를 SEGS로", "MASK to SEGS": "마스크를 SEGS로", "MASK to SEGS for AnimateDiff": "애니메이션 디프용 마스크를 SEGS로", "ToBinaryMask": "이진 마스크로 변환", "Masks to Mask List": "마스크를 마스크 목록으로", "Mask List to Masks": "마스크 목록을 마스크로", "Image List to Image Batch": "이미지 목록을 이미지 배치로", "SEGS to MASK (combined)": "SEGS를 MASK로 (결합)", "Detailer (SEGS)": "디테일러 (SEGS)", "DetailerDebug (SEGS)": "디테일러 디버그 (SEGS)", "Detailer (SEGS/pipe)": "디테일러 (SEGS/pipe)", "DetailerDebug (SEGS/pipe)": "디테일러 디버그 (SEGS/pipe)", "NoiseInjectionDetailerHookProvider": "노이즈 삽입 디테일러", "CoreMLDetailerHookProvider": "CoreML 디테일러", "SEGSDetailer": "SEGS 디테일러", "SEGSPaste": "SEGS 붙여넣기", "Detailer For AnimateDiff (SEGS/pipe)": "애니메이션 디프용 디테일러 (SEGS/pipe)", "SAMDetector (combined)": "SAM (결합)", "SAMDetector (segmented)": "SAM (분할)", "BBOX Detector (SEGS)": "BBOX (SEGS)", "SEGM Detector (SEGS)": "SEGM (SEGS)", "ONNX Detector (SEGS/legacy) - use BBOXDetector": "ONNX (SEGS/레거시)", "Simple Detector for AnimateDiff (SEGS)": "애니메이트 디프 전용 단순 (SEGS)", "Simple Detector (SEGS)": "단순 (SEGS)", "Simple Detector (SEGS/pipe)": "단순 (SEGS/파이프)", "BBOX Detector (combined)": "BBOX (결합)", "SEGM Detector (combined)": "SEGM (결합)", "FaceDetailer": "얼굴 디테일러", "FaceDetailer (pipe)": "얼굴 디테일러 (파이프)", "MaskDetailer (Pipe)": "마스크 디테일러 (파이프)", "ToDetailerPipe": "디테일러 파이프로", "ToDetailerPipeSDXL": "디테일러 파이프 SDXL로", "FromDetailerPipe": "디테일러 파이프로부터", "FromDetailerPipe_v2": "디테일러 파이프_v2로부터", "FromDetailer (SDXL/pipe)": "디테일러 (SDXL/pipe)로부터", "ToBasicPipe": "기본 파이프로", "FromBasicPipe": "기본 파이프로부터", "FromBasicPipe_v2": "기본 파이프_v2로부터", "BasicPipe -> DetailerPipe": "기본 파이프 → 디테일러 파이프", "BasicPipe -> DetailerPipe (SDXL)": "기본 파이프 → 디테일러파이프 (SDXL)", "DetailerPipe -> BasicPipe": "디테일러 파이프 → 기본 파이프", "Edit BasicPipe": "기본 파이프 편집", "Edit DetailerPipe": "디테일러 파이프 편집", "Edit DetailerPipe (SDXL)": "디테일러 파이프 (SDXL) 편집", "Latent Scale (on Pixel Space)": "레이턴트 스케일 (픽셀 공간 기준)", "PixelKSampleUpscalerProvider": "픽셀 K 샘플 업스케일러", "PixelKSampleUpscalerProviderPipe": "픽셀 K 샘플 업스케일러 파이프", "Iterative Upscale (Latent)": "반복 업스케일 (레이턴트)", "Iterative Upscale (Image)": "반복 업스케일 (이미지)", "PixelTiledKSampleUpscalerProvider": "픽셀 타일 K 샘플 업스케일러", "PixelTiledKSampleUpscalerProviderPipe": "픽셀 타일 K 샘플 업스케일러", "TwoSamplersForMask Upscaler Provider": "마스크 업스케일러를 위한 Two 샘플러", "TwoSamplersForMask Upscaler Provider (pipe)": "마스크 업스케일러를 위한 Two 샘플러(파이프)", "PixelKSampleHookCombine": "픽셀 K 샘플 후크 결합", "DenoiseScheduleHookProvider": "노이즈 제거 스케쥴", "CfgScheduleHookProvider": "CFG 설정 스케쥴", "NoiseInjectionHookProvider": "노이즈 주입 후크", "Video Helper Suite 🎥🅥🅗🅢": "비디오 헬퍼 모음 🎥🅥🅗🅢", "Video Combine 🎥🅥🅗🅢": "비디오 결합", "Load Video (Upload) 🎥🅥🅗🅢": "비디오 불러오기 (업로드)", "Load Video (Path) 🎥🅥🅗🅢": "비디오 불러오기 (경로)", "Load Images (Upload) 🎥🅥🅗🅢": "이미지 불러오기 (업로드)", "Load Images (Path) 🎥🅥🅗🅢": "이미지 불러오기 (경로)", "Split Latent Batch 🎥🅥🅗🅢": "레이턴트 배치 분할", "Merge Latent Batches 🎥🅥🅗🅢": "레이턴트 배치 병합", "Select Every Nth Image 🎥🅥🅗🅢": "모든 N번째 이미지 선택", "Get Latent Count 🎥🅥🅗🅢": "레이턴트 개수 가져오기", "Duplicate Latent Batch 🎥🅥🅗🅢": "레이턴트 배치 복제", "Split Image Batch 🎥🅥🅗🅢": "이미지 배치 분할", "Merge Image Batches 🎥🅥🅗🅢": "이미지 배치 병합", "Select Every Nth Latent 🎥🅥🅗🅢": "모든 N번째 레이턴트 선택", "Get Image Count 🎥🅥🅗🅢": "이미지 개수 가져오기", "Duplicate Image Batch 🎥🅥🅗🅢": "이미지 배치 복제", "FizzNodes 📅🅕🅝": "피즈 노드", "Lerp 📅🅕🅝": "립", "SinWave 📅🅕🅝": "사인 웨이브", "InvSinWave 📅🅕🅝": "역 사인 웨이브", "CosWave 📅🅕🅝": "코사인 웨이브", "InvCosWave 📅🅕🅝": "역 코사인 웨이브", "SquareWave 📅🅕🅝": "스퀘어 웨이브", "SawtoothWave 📅🅕🅝": "톱니 웨이브", "TriangleWave 📅🅕🅝": "트라이앵글 웨이브", "AbsCosWave 📅🅕🅝": "절대 코사인 웨이브", "AbsSinWave 📅🅕🅝": "절대 사인 웨이브", "Prompt Schedule 📅🅕🅝": "프롬프트 스케쥴", "Value Schedule 📅🅕🅝": "값 일정", "Prompt Schedule NodeFlow 📅🅕🅝": "프롬프트 스케쥴 노드플로우", "Prompt Schedule NodeFlow End 📅🅕🅝": "프롬프트 스케쥴 노드플로우 종료", "Prompt Schedule SDXL 📅🅕🅝": "프롬프트 스케쥴 SDXL", "String Schedule 📅🅕🅝": "문자열 스케쥴", "Batch Prompt Schedule 📅🅕🅝": "배치 프롬프트 스케쥴", "Batch Value Schedule 📅🅕🅝": "배치 값 스케쥴", "Batch Prompt Schedule SDXL 📅🅕🅝": "배치 프롬프트 스케쥴 SDXL", "Batch String Schedule 📅🅕🅝": "배치 문자열 스케쥴", "Batch Value Schedule (Latent Input) 📅🅕🅝": "배치 값 스케쥴 (레이턴트 입력)", "Batch Prompt Schedule SDXL (Latent Input) 📅🅕🅝": "배치 프롬프트 스케쥴 SDXL (레이턴트 입력)", "Batch Prompt Schedule (Latent Input) 📅🅕🅝": "배치 프롬프트 스케쥴 (레이턴트 입력)", "String Concatenate 📅🅕🅝": "문자열 연결", "Init Node Frame 📅🅕🅝": "노드 프레임 초기화", "Node Frame 📅🅕🅝": "노드 프레임", "Frame Concatenate 📅🅕🅝": "프레임 연결", "Concat String (Single) 📅🅕🅝": "프레임 연결 (싱글)", "Keyframe Keys To Batch Keys 📅🅕🅝": "키프레임 키를 배치 키로", "Calculate Frame Offset 📅🅕🅝": "프레임 오프셋 계산", "Variables": "변수", "Functions": "함수", "Tuples": "튜플", "Math": "수학", "Modded nodes": "모디파이드 노드", "Float": "부동 소수점", "Integer": "정수", "Text": "텍스트", "Text box": "텍스트 상자", "Float debug print": "부동 소수점 디버그 출력", "Int debug print": "정수 디버그 출력", "Tuple debug print": "튜플 디버그 출력", "String debug print": "문자열 디버그 출력", "Converters": "변환기", "Random": "랜덤", "Get latent size": "레이턴트 크기 가져오기", "Get image size": "이미지 크기 가져오기", "Int to float": "정수를 부동 소수점으로", "Ceil": "올림", "Floor": "내림", "Absolute value": "절대값", "Tuple": "튜플", "Int to tuple": "정수를 튜플로", "Tuple to floats": "튜플을 부동 소수점으로", "Tuple to ints": "튜플을 정수로", "Tuple swap": "튜플 교환", "Tuple multiply": "튜플 곱하기", "Conditioning": "조건 설정", "Latents": "레이턴트", "ConditioningSetArea with tuples": "튜플을 사용한 조건 설정 영역 설정", "LatentCompositie with tuples": "튜플을 사용한 레이턴트 합성", "Trigonometry": "삼각법", "Sum": "합", "Subtract": "빼기", "Multiply": "곱하기", "Divide": "나누기", "Power": "거듭제곱", "Square root": "제곱근", "Sinus": "사인", "Cosines": "코사인", "Tangent": "탄젠트", "Latent": "레이턴트", "Image": "이미지", "Conditions": "조건", "Latent Scale by ratio": "레이턴트 크기에 따라 크기 조절", "Latent Scale to side": "레이턴트 크기를 측면에 따라 조절", "Image scale by ratio": "이미지 비율에 따라 크기 조절", "Image scale to side": "이미지 크기를 측면에 따라 조절", "Conditioning area scale by ratio": "조건 설정 영역 비율에 따라 크기 조절", "Sampling": "샘플링", "Loaders": "불러오기", "Stackers": "스태커", "Misc": "기타", "Scripts": "스크립트", "XY Inputs": "XY 입력", "Simple Eval": "단순 평가", "KSampler (Efficient)": "K샘플러 (효율적)", "KSampler Adv. (Efficient)": "K샘플러 Adv. (효율적)", "KSampler SDXL (Eff.)": "K샘플러 SDXL (효율적)", "Efficient Loader": "효율적 불러오기", "Eff. Loader SDXL": "효율적 불러오기 SDXL", "LoRA Stacker": "로라 스태커", "Control Net Stacker": "컨트롤넷 스태커", "Apply ControlNet Stack": "컨트롤넷 스택 적용", "Unpack SDXL Tuple": "SDXL 튜플 언팩", "Pack SDXL Tuple": "SDXL 튜플 팩", "XY Plot": "XY 플롯", "Noise Control Script": "노이즈 컨트롤 스크립트", "HighRes-Fix Script": "고해상도 수정 스크립트", "Tiled Upscaler Script": "타일 업스케일러 스크립트", "AnimateDiff Script": "애니메이트 디프 스크립트", "XY Input: Seeds++ Batch": "XY 입력: 시드++ 배치", "XY Input: Add/Return Noise": "XY 입력: 추가/리턴 노이즈", "XY Input: Steps": "XY 입력: 스텝", "XY Input: CFG Scale": "XY 입력: CFG 스케일", "XY Input: Sampler/Scheduler": "XY 입력: 샘플러/스케쥴러", "XY Input: Denoise": "XY 입력: 디노이즈", "XY Input: VAE": "XY 입력: VAE", "XY Input: Prompt S/R": "XY 입력: 프롬프트 S/R", "XY Input: Aesthetic Score": "XY 입력: 에스테틱 스코어", "XY Input: Refiner On/Off": "XY 입력: 리파이너 On/Off", "XY Input: Checkpoint": "XY 입력: 체크포인트", "XY Input: Clip Skip": "XY 입력: 클립 스킵", "XY Input: LoRA": "XY 입력: 로라", "XY Input: LoRA Plot": "XY 입력: 로라 플롯", "XY Input: LoRA Stacks": "XY 입력: 로라 스택", "XY Input: Control Net": "XY 입력: 컨트롤넷", "XY Input: Control Net Plot": "XY 입력: 컨트롤넷 플롯", "XY Input: Manual XY Entry": "XY 입력: 수동 XY 입력", "Manual XY Entry info": "수동 XY 입력", "Join XY Inputs of Same Type": "동일 유형의 XY 입력 결합", "Image Overlay": "이미지 오버레이", "Evaluate Integers": "정수 평가", "Evaluate Floats": "부동 소수점 평가", "Evaluate Strings": "문자열 평가", "Simple Eval Examples": "간단한 평가 예제", "VideoLinearCFGGuidance": "비디오 선형 CFG 가이드", "Image Only Checkpoint Loader (img2vid model)": "이미지 전용 체크포인트 불러오기 (img2vid 모델)", "Apply Style Model": "스타일 모델 적용", "GLIGENTextBoxApply": "글리겐 텍스트 박스 적용", "SVD_img2vid_Conditioning": "SVD_img2vid_조건", "KSamplerProvider": "K샘플러", "TwoSamplersForMask": "마스크를 위한 Two 샘플러", "TiledKSamplerProvider": "타일 K샘플러", "KSamplerAdvancedProvider": "K샘플러 (고급)", "TwoAdvancedSamplersForMask": "마스크를 위한 Two 고급 샘플러", "ImpactWildcardProcessor": "임팩트 와일드 카드 프로세서", "ImpactWildcardEncode": "임팩트 와일드 카드 인코딩", "RegionalSampler": "영역별 샘플러", "RegionalSamplerAdvanced": "영역별 샘플러 (고급)", "CombineRegionalPrompts": "영역별 프롬프트 결합", "RegionalPrompt": "영역별 프롬프트", "_for_test": "_테스트용_", "ImpactCompare": "임팩트 비교", "ImpactConditionalBranch": "임팩트 조건 분기", "ImpactInt": "임팩트 정수", "ImpactValueSender": "임팩트 값 전송", "ImpactValueReceiver": "임팩트 값 수신", "ImpactNeg": "임팩트 네거티브", "ImpactConditionalStopIteration": "임팩트 조건부 반복 중지", "SEGS isn't Empty": "SEGS가 비어 있지 않음", "ImpactImageInfo": "임팩트 이미지 정보", "ImpactMinMax": "임팩트 최소/최대", "Queue Trigger": "큐 트리거", "Queue Trigger (Countdown)": "큐 트리거 (카운트다운)", "Set Widget Value": "위젯 값 설정", "Set Mute State": "음소거 상태 설정", "Control Bridge": "제어 브릿지", "Sleep": "대기", "ImpactLogger": "임팩트 로거", "ImpactDummyInput": "임팩트 더미 입력", "Open preview": "미리보기 새 탭으로 열기", "Save preview": "미리보기 저장하기", "Pause preview": "미리보기 정지하기", "Resume preview": "미리보기 재생하기", "Hide preview": "미리보기 숨기기", "Sync preview": "미리보기 동기화", "Send to workflow": "워크플로우로 보내기", "WD14 Tagger": "WD14 태거", "OutputString": "출력 문자열", "Recommended Resolution Calculator": "권장 해상도 계산기", "SDXL Prompt Styler": "SDXL 프롬프트 스타일러", "SDXL Prompt Styler Advanced": "SDXL 프롬프트 스타일러 (고급)", "Mute / Bypass Relay (rgthree)": "음소거 / 바이패스 릴레이", "Fast Groups Muter (rgthree)": "빠른 그룹 음소거기", "Node Collector (rgthree)": "노드 수집기", "Reroute (rgthree)": "경로 재설정", "Mute / Bypass Repeater (rgthree)": "음소거 / 바이패스 리피터", "Random Unmuter (rgthree)": "랜덤 음소거 해제기", "Fast Bypasser (rgthree)": "빠른 바이패서", "Fast Actions Button (rgthree)": "빠른 작업 버튼", "Fast Groups Bypasser (rgthree)": "빠른 그룹 바이패서", "Fast Muter (rgthree)": "빠른 음소거기", "Context Big (rgthree)": "컨텍스트 빅", "Context (rgthree)": "컨텍스트", "Context Switch (rgthree)": "컨텍스트 스위치", "Context Switch Big (rgthree)": "컨텍스트 스위치 빅", "Display Int (rgthree)": "디스플레이 Int", "Display Any (rgthree)": "디스플레이 Any", "Lora Loader Stack (rgthree)": "로라 불러오기 스택", "Seed (rgthree)": "시드", "Image Inset Crop (rgthree)": "이미지 인셋 크롭", "Power Prompt (rgthree)": "파워 프롬프트", "Power Prompt - Simple (rgthree)": "파워 프롬프트 - 단순", "KSampler Config (rgthree)": "K샘플러 구성", "SDXL Empty Latent Image (rgthree)": "SDXL 빈 레이턴트 이미지", "SDXL Power Prompt - Positive (rgthree)": "SDXL 파워 프롬프트 - 포지티브", "SDXL Power Prompt - Simple / Negative (rgthree)": "SDXL 파워 프롬프트 - 단순 / 네거티브", "Any Switch (rgthree)": "Any 스위치", "Context Merge (rgthree)": "컨텍스트 병합", "Context Merge Big (rgthree)": "컨텍스트 병합 빅", "Plasma KSampler": "플라즈마 K샘플러", "Unsampler": "언 샘플러", "Apply CDTuner": "CD튜너 적용", "Apply Negapip": "네가핍 적용", "CLIP Text Encode (Advanced)": "클립 텍스트 인코딩 (고급)", "CLIP Text Encode SDXL (Advanced)": "클립 텍스트 인코딩 SDXL (고급)", "Add CLIP SDXL Params": "클립 SDXL 매개변수 추가", "Add CLIP SDXL Refiner Params": "클립 SDXL 리파이너 매개변수 추가", "CLIP Text Encode++": "클립 텍스트 인코딩++", "noise": "노이즈", "Noisy Latent Image": "노이즈가 있는 레이턴트 이미지", "Get Sigma": "시그마 얻기", "Inject Noise": "노이즈 주입", "Slerp Latents": "슬립 레이턴트", "WD14 Tagger 🐍": "WD14 태거 🐍", "Image To The Power Of": "이미지의 제곱", "Brightness & Contrast": "밝기 & 대조", "RGB to Greyscale": "RGB를 그레이스케일로", "Equalize Histogram": "히스토그램 균일화", "AutoContrast": "자동 대비", "Resize Image by Factor": "인자에 따른 이미지 크기 조절", "Blend Images": "이미지 혼합", "Gaussian Blur": "가우시안 블러", "Plasma Noise": "플라즈마 노이즈", "Random Noise": "랜덤 노이즈", "Greyscale Noise": "그레이 스케일 노이즈", "Pink Noise": "핑크 노이즈", "Brown Noise": "브라운 노이즈", "Load Image From Path": "경로에서 이미지 불러오기", "Load Image From Path With Meta": "경로에서 이미지 불러오기 (메타데이터 포함)", "SDXL Aspect Ratio": "SDXL 종횡비", "FreeU (Advanced Plus)": "FreeU (고급 플러스)", "Settings (smZ)": "설정 (smZ)", "image_chooser": "이미지 선택기", "ImageSaverTools": "이미지 저장 도구", "math": "수학", "Dynamic Prompts": "다이나믹 프롬프트", "autotrigger": "자동 트리거", "SD Prompt Reader": "SD 프롬프트 리더", "essentials": "에센셜", "JPS Nodes": "JPS 노드", "Style Prompts": "스타일 프롬프트", "facerestore_cf": "얼굴 복원_cf", "Masquerade Nodes": "마스커레이드 노드", "Mikey": "미키", "OneButtonPrompt": "원 버튼 프롬프트", "WLSH Nodes": "WLSH 노드", "Preview Chooser": "미리보기 선택기", "Preview Chooser Fabric": "미리보기 선택기 패브릭", "Save Image w/Metadata": "메타데이터와 함께 이미지 저장", "Checkpoint Selector": "체크포인트 선택기", "Sampler Selector": "샘플러 선택기", "Scheduler Selector": "스케쥴러 선택기", "Seed Generator": "시드 생성기", "String Literal": "문자열 리터럴", "Width/Height Literal": "너비/높이 리터럴", "Cfg Literal": "CFG 리터럴", "Int Literal": "정수 리터럴", "conversion": "변환", "bool": "불리언", "number": "숫자", "graphics": "그래픽", "BoolToInt": "불리언을 정수로", "IntToBool": "정수를 불리언으로", "FloatToInt": "부동 소수점을 정수로", "IntToFloat": "정수를 부동 소수점으로", "IntToNumber": "정수를 숫자로", "NumberToInt": "숫자를 정수로", "FloatToNumber": "부동 소수점을 숫자로", "NumberToFloat": "숫자를 부동 소수점으로", "ComposeVec2": "Vec2 합성", "ComposeVec3": "Vec3 합성", "ComposeVec4": "Vec4 합성", "BreakoutVec2": "Vec2 분리", "BreakoutVec3": "Vec3 분리", "BreakoutVec4": "Vec4 분리", "BoolUnaryOperation": "불리언 단항 연산", "BoolBinaryOperation": "불리언 이항 연산", "IntUnaryOperation": "정수 단항 연산", "IntUnaryCondition": "정수 단항 조건", "IntBinaryOperation": "정수 이항 연산", "IntBinaryCondition": "정수 이항 조건", "FloatUnaryOperation": "부동 소수점 단항 연산", "FloatUnaryCondition": "부동 소수점 단항 조건", "FloatBinaryOperation": "부동 소수점 이항 연산", "FloatBinaryCondition": "부동 소수점 이항 조건", "NumberBinaryCondition": "숫자 이항 조건", "NumberUnaryOperation": "숫자 단항 연산", "NumberUnaryCondition": "숫자 단항 조건", "NumberBinaryOperation": "숫자 이항 연산", "Vec2UnaryOperation": "Vec2 단항 연산", "Vec2UnaryCondition": "Vec2 단항 조건", "Vec2ToScalarUnaryOperation": "Vec2에서 스칼라로의 단항 연산", "Vec2BinaryOperation": "Vec2 이항 연산", "Vec2BinaryCondition": "Vec2 이항 조건", "Vec2ToScalarBinaryOperation": "Vec2에서 스칼라로의 이항 연산", "Vec2ScalarOperation": "Vec2 스칼라 연산", "Vec3UnaryOperation": "Vec3 단항 연산", "Vec3UnaryCondition": "Vec3 단항 조건", "Vec3ToScalarUnaryOperation": "Vec3에서 스칼라로의 단항 연산", "Vec3BinaryOperation": "Vec3 이항 연산", "Vec3BinaryCondition": "Vec3 이항 조건", "Vec3ToScalarBinaryOperation": "Vec3에서 스칼라로의 이항 연산", "Vec3ScalarOperation": "Vec3 스칼라 연산", "Vec4UnaryOperation": "Vec4 단항 연산", "Vec4UnaryCondition": "Vec4 단항 조건", "Vec4ToScalarUnaryOperation": "Vec4에서 스칼라로의 단항 연산", "Vec4BinaryOperation": "Vec4 이항 연산", "Vec4BinaryCondition": "Vec4 이항 조건", "Vec4ToScalarBinaryOperation": "Vec4에서 스칼라로의 이항 연산", "Vec4ScalarOperation": "Vec4 스칼라 연산", "SDXLResolution": "SDXL 해상도", "NearestSDXLResolution": "가장 가까운 SDXL 해상도", "Add LoRA": "로라 추가", "Add 🐍 LoRA": "로라 추가 🐍", "Add Prompts": "프롬프트 추가", "View info...": "정보 보기...", "Add Blank Input": "빈 입력 추가", "Add Hi-res Fix": "고해상도 수정 추가", "Add 2nd Pass": "두 번째 패스 추가", "Add Save Image": "이미지 저장 추가", "⛰️ Share Output": "⛰️ 출력 공유", "Random Prompts": "랜덤 프롬프트", "Combinatorial Prompts": "조합 프롬프트", "I'm Feeling Lucky": "운 좋은 날", "Jinja2 Templates": "진자2 템플릿", "Magic Prompt": "매직 프롬프트", "UnsamplerDetailerHookProvider": "언 샘플러 디테일러 훅 제공자", "DenoiseSchedulerDetailerHookProvider": "디노이즈 스케쥴러 디테일러 훅 제공자", "DetailerHookCombine": "디테일러 훅 결합", "UnsamplerHookProvider": "언 샘플러 훅 제공자", "Compare": "비교", "Int": "정수", "String": "문자열", "If": "만약", "DebugPrint": "디버그 프린트", "LoraLoaderVanilla": "로라 불러오기 (바닐라)", "LoraLoaderStackedVanilla": "로라 불러오기 (스택 바닐라)", "LoraLoaderAdvanced": "로라 불러오기 (고급)", "LoraLoaderStackedAdvanced": "로라 불러오기 (스택 고급)", "Randomizer": "랜덤라이저", "FusionText": "퓨전 텍스트", "TextInputBasic": "텍스트 입력 기본", "TagsSelector": "태그 선택기", "TagsFormater": "태그 포매터", "Add Clip Skip": "클립 스킵 추가", "♾️Mixlab": "♾️믹스랩", "Random Prompt ♾️Mixlab": "랜덤 프롬프트 ♾️믹스랩", "ScreenShare ♾️Mixlab": "화면 공유 ♾️믹스랩", "FloatingVideo ♾️Mixlab": "플로팅 비디오 ♾️믹스랩", "TransparentImage": "투명 이미지", "LoadImagesFromPath": "경로에서 이미지 불러오기", "TextImage": "텍스트 이미지", "EnhanceImage": "이미지 향상", "SvgImage": "SVG 이미지", "3DImage": "3D 이미지", "ImageCropByAlpha": "알파로 이미지 자르기", "layer": "레이어", "EmptyLayer": "빈 레이어", "ShowLayer": "레이어 표시", "NewLayer": "새로운 레이어", "MergeLayers ♾️Mixlab": "레이어 병합 ♾️믹스랩", "Splitting a long image into sections": "긴 이미지를 섹션으로 나누기", "FeatheredMask": "페더 마스크", "SmoothMask": "부드러운 마스크", "FaceToMask": "얼굴을 마스크로", "AreaToMask": "영역을 마스크로", "CLIPSeg_": "클립Seg_", "CombineMasks_": "마스크 병합..", "ConsistencyDecoder": "일관성 디코더", "Consistency Decoder Loader": "일관성 디코더 불러오기", "Consistency Decoder Decode": "일관성 디코더 디코딩", "ChatGPT ♾️Mixlab": "챗GPT ♾️믹스랩", "ShowTextForGPT ♾️Mixlab": "챗GPT 텍스트 표시 ♾️믹스랩", "CharacterInText": "텍스트 속의 문자", "Font": "폰트", "SD Prompt Saver": "SD 프롬프트 세이버", "SD Parameter Generator": "SD 매개변수 생성기", "SD Prompt Merger": "SD 프롬프트 병합기", "SD Type Converter": "SD 타입 변환기", "SD Batch Loader": "SD 배치 불러오기", "Save IMG Prompt": "이미지 프롬프트 저장", "🔧 Get Image Size": "🔧 이미지 크기 가져오기", "🔧 Image Resize": "🔧 이미지 크기 조절", "🔧 Image Crop": "🔧 이미지 자르기", "🔧 Image Flip": "🔧 이미지 뒤집기", "🔧 Image Desaturate": "🔧 이미지 색상 제거", "🔧 Image Posterize": "🔧 이미지 포스터화", "🔧 Image Contrast Adaptive Sharpening": "🔧 이미지 대조 적응형 날카로게 만들기", "🔧 Image Enhance Difference": "🔧 이미지 차이 강화", "🔧 Image Expand Batch": "🔧 이미지 배치 확장", "🔧 Mask Blur": "🔧 마스크 블러", "🔧 Mask Flip": "🔧 마스크 뒤집기", "🔧 Mask Preview": "🔧 마스크 미리보기", "🔧 Mask Batch": "🔧 마스크 배치", "🔧 Mask Expand Batch": "🔧 마스크 배치 확장", "🔧 Transition Mask": "🔧 전환 마스크", "🔧 Simple Math": "🔧 단순 수학", "🔧 Console Debug": "🔧 콘솔 디버그", "🔧 Compile Model": "🔧 모델 컴파일", "🧩 Comfyroll": "🧩 컴피 롤", "📦 Other": "📦 기타", "🔳 Aspect Ratio": "🔳 종횡비", "🕹️ ControlNet": "🕹️ 컨트롤넷", "💊 LoRA": "💊 로라", "⛏️ Model Merge": "⛏️ 모델 병합", "🎷 Pipe": "🎷 파이프", "⭐ SDXL": "⭐ SDXL", "🔍 Upscale": "🔍 업스케일", "📉 XY Grid": "📉 XY 그리드", "👾 Graphics": "👾 그래픽", "🛠️ Utils": "🛠 도구", "🎥 Animation": "🎥 애니메이션", "🎥 camera": "🎥 카메라", "💾 io": "💾 입출력", "✀ edti": "✀ 편집", "Image Save with Prompt (WLSH)": "프롬프트와 함께 이미지 저장", "Image Save with Prompt/Info (WLSH)": "프롬프트/정보와 함께 이미지 저장", "Image Save with Prompt File (WLSH)": "프롬프트 파일과 함께 이미지 저장", "Image Save with Prompt/Info File (WLSH)": "프롬프트/정보 파일과 함께 이미지 저장", "Save Prompt (WLSH)": "프롬프트 저장", "Save Prompt/Info (WLSH)": "프롬프트/정보 저장", "Save Positive Prompt(WLSH)": "긍정적인 프롬프트 저장", "Prompt Weight (WLSH)": "프롬프트 가중치", "Simple String Combine (WLSH)": "단순 문자열 결합", "Simple Pattern Replace (WLSH)": "단순 패턴 교체", "Time String (WLSH)": "간 문자열", "Build Filename String (WLSH)": "파일 이름 문자열 생성", "Multiply Integer (WLSH)": "정수 곱셈", "Quick Resolution Multiply (WLSH)": "빠른 해상도 곱셈", "Resolutions by Ratio (WLSH)": "비율에 따른 해상도", "Seed to Number (WLSH)": "시드를 숫자로 변환", "Seed and Int (WLSH)": "시드와 정수", "SDXL Steps (WLSH)": "SDXL 스텝", "SDXL Resolutions (WLSH)": "SDXL 해상도", "Image Scale By Factor (WLSH)": "인자로 이미지 크기 조절", "Image Scale by Shortside (WLSH)": "짧은 측면을 기준으로 이미지 크기 조절", "SDXL Quick Image Scale (WLSH)": "SDXL 빠른 이미지 크기 조절", "Upscale by Factor with Model (WLSH)": "모델과 함께 인자로 확대", "inpainting": "인페인팅", "Generate Border Mask (WLSH)": "테두리 마스크 생성", "Outpaint to Image (WLSH)": "이미지로 아웃페인팅", "VAE Encode for Inpaint w/Padding (WLSH)": "패딩과 함께 인페인트를 위한 VAE 인코딩", "Empty Latent by Pixels (WLSH)": "픽셀로 빈 레이턴트", "Empty Latent by Ratio (WLSH)": "비율로 빈 레이턴트", "Empty Latent by Size (WLSH)": "크기로 빈 레이턴트", "SDXL Quick Empty Latent (WLSH)": "SDXL 빠른 빈 레이턴트", "CLIP Positive-Negative (WLSH)": "클립 포지티브-네거티브", "CLIP Positive-Negative w/Text (WLSH)": "텍스트와 함께 CLIP 포지티브-네거티브", "CLIP Positive-Negative XL (WLSH)": "클립 포지티브-네거티브 XL", "CLIP Positive-Negative XL w/Text (WLSH)": "텍스트와 함께 클립 포지티브-네거티브 XL", "CLIP +/- w/Text Unified (WLSH)": "텍스트와 함께 클립 +/- 통합", "KSamplerAdvanced (WLSH)": "K샘플러 고급", "Checkpoint Loader w/Name (WLSH)": "이름과 함께 체크포인트 로더", "Image Load with Metadata (WLSH)": "메타데이터와 함께 이미지 불러오기", "Grayscale Image (WLSH)": "그레이스케일 이미지", "Text String": "텍스트 문자열", "Text Random Prompt": "텍스트 랜덤 프롬프트", "Text Random Line": "텍스트 랜덤 라인", "Text Multiline": "텍스트 멀티 라인", "Text Load Line From File": "파일에서 라인 불러오기", "Text List Concatenate": "텍스트 목록 연결", "Text List": "텍스트 목록", "Text Concatenate": "텍스트 연결", "Text Dictionary Update": "텍스트 사전 업데이트", "Prompt Multiple Styles Selector": "프롬프트 다중 스타일 선택기", "Prompt Styles Selector": "프롬프트 스타일 선택기", "Parse": "분석", "Tokens": "토큰", "Operations": "연산", "Text Parse A1111 Embeddings": "텍스트 A1111 임베딩 분석", "Text Parse Noodle Soup Prompts": "텍스트 누들 수프 프롬프트 분석", "Text Compare": "텍스트 비교", "Text Find and Replace by Dictionary": "사전으로 텍스트 찾은 다음 바꾸기", "Text Find and Replace Input": "입력으로 텍스트 찾은 다음 바꾸기", "Text Find and Replace": "텍스트 찾은 다음 바꾸기", "Text Add Tokens": "토큰 추가", "Text Add Token by Input": "입력으로 토큰 추가", "Text Parse Tokens": "토큰 분석", "Text String Truncate": "텍스트 문자열 자르기", "Text to String": "텍스트를 문자열로", "Text to Number": "텍스트를 숫자로", "Text to Conditioning": "텍스트를 조건부로", "Text Shuffle": "텍스트 섞기", "String to Text": "문자열을 텍스트로", "BLIP Analyze Image": "블립 이미지 분석", "Save Prompt To File": "프롬프트 파일로 저장", "Create Prompt Variant": "프롬프트 변형 생성", "One Button Prompt": "원 버튼 프롬프트", "KSampler (WAS)": "K샘플러 (WAS)", "KSampler Cycle": "K샘플러 사이클", "Integer place counter": "정수 위치 카운터", "Image History Loader": "이미지 기록 불러오기", "Text File History Loader": "텍스트 파일 기록 불러오기", "Debug Number to Console": "디버그 숫자를 콘솔에 출력", "Dictionary to Console": "사전을 콘솔에 출력", "Export API": "API 내보내기", "Samples Passthrough (Stat System)": "샘플 통과 (통계 시스템)", "Image Bounds to Console": "이미지 경계를 콘솔에 출력", "Text to Console": "텍스트를 콘솔에 출력", "Writer": "저장", "Create Morph Image": "모프 이미지 생성", "Create Morph Image from Path": "경로에서 모프 이미지 생성", "Create Video from Path": "경로에서 비디오 생성", "Video Dump Frames": "비디오 프레임 덤프", "Write to GIF": "GIF로 저장", "Write to Video": "비디오로 저장", "Process": "프로세스", "Masking": "마스킹", "Filter": "필터", "Analyze": "분석", "Transform": "변환", "Generate": "생성", "Adjustment": "조정", "Bound": "경계", "Image Batch": "이미지 배치", "Image Blank": "빈 이미지", "Image Blend by Mask": "마스크로 이미지 혼합", "Image Blend": "이미지 혼합", "Image Blending Mode": "이미지 혼합 모드", "Images to RGB": "이미지를 RGB로", "Images to Linear": "이미지를 선형으로", "Image Bounds": "이미지 경계", "Inset Image Bounds": "이미지 경계 삽입", "Bounded Image Blend": "경계된 이미지 혼합", "Bounded Image Blend with Mask": "마스크로 경계된 이미지 혼합", "Bounded Image Crop": "경계된 이미지 자르기", "Bounded Image Crop with Mask": "마스크로 경계된 이미지 자르기", "Image Rembg (Remove Background)": "이미지 배경 제거", "MiDaS Depth Approximation": "미다스 뎁스 근사", "MiDaS Mask Image": "미다스 마스크 이미지", "Image Levels Adjustment": "이미지 레벨 조절", "Image Rotate Hue": "이미지 색조 회전", "Image Shadows and Highlights": "이미지 그림자와 하이라이트", "Noise": "노이즈", "Image Generate Gradient": "이미지 그라데이션 생성", "Image Power Noise": "이미지 파워 노이즈", "Image Perlin Noise": "이미지 펄린 노이즈", "Image Perlin Power Fractal": "이미지 펄린 파워 프랙탈", "Image to Noise": "이미지를 노이즈로", "Image Voronoi Noise Filter": "이미지 보로노이 노이즈 필터", "Image Displacement Warp": "이미지 변위 왜곡", "Image Flip": "이미지 뒤집기", "Image Padding": "이미지 패딩", "Image Resize": "이미지 크기 조절", "Image Rotate": "이미지 회전", "Image Stitch": "이미지 스티치", "Image Transpose": "이미지 전치", "Image Analyze": "이미지 분석", "Image Color Palette": "이미지 색상 팔레트", "Image to Seed": "이미지를 시드로", "Image SSAO (Ambient Occlusion)": "이미지 SSAO (주변 오클루전)", "Image SSDO (Direct Occlusion)": "이미지 SSDO (직접 오클루전)", "Image Bloom Filter": "이미지 블룸 필터", "Image Canny Filter": "이미지 캐니 필터", "Image Chromatic Aberration": "이미지 크로마틱 아베레이션", "Image Lucy Sharpen": "이미지 루시 샤픈", "Image Dragan Photography Filter": "이미지 드라간 사진 필터", "Image Edge Detection Filter": "이미지 엣지 검출 필터", "Image Film Grain": "이미지 필름 그레인", "Image Filter Adjustments": "이미지 필터 조정", "Image Gradient Map": "이미지 그라데이션 맵", "Image High Pass Filter": "이미지 하이 패스 필터", "Image Median Filter": "이미지 중간값 필터", "Image Monitor Effects Filter": "이미지 모니터 효과 필터", "Image Nova Filter": "이미지 노바 필터", "Image Style Filter": "이미지 스타일 필터", "Image fDOF Filter": "이미지 fDOF 필터", "CLIPSeg Masking": "클립Seg 마스킹", "CLIPSeg Batch Masking": "클립Seg 배치 마스킹", "Convert Masks to Images": "마스크를 이미지로 변환", "Image to Latent Mask": "이미지를 레이턴트 마스크로", "Masks Add": "마스크 추가", "Masks Subtract": "마스크 빼기", "Mask Arbitrary Region": "마스크 임의 영역", "Mask Batch to Mask": "마스크 배치를 마스크로 변환", "Mask Batch": "마스크 배치", "Mask Ceiling Region": "마스크 상단 영역", "Mask Crop Dominant Region": "마스크 주요 영역 자르기", "Mask Crop Minority Region": "마스크 소수 영역 자르기", "Mask Crop Region": "마스크 영역 자르기", "Mask Paste Region": "마스크 영역 붙여넣기", "Mask Dilate Region": "마스크 영역 팽창", "Mask Dominant Region": "마스크 주요 영역", "Mask Erode Region": "마스크 영역 침식", "Mask Fill Holes": "마스크 구멍 채우기", "Mask Floor Region": "마스크 하단 영역", "Mask Gaussian Region": "마스크 가우시안 영역", "Mask Invert": "마스크 반전", "Mask Minority Region": "마스크 소수 영역", "Mask Smooth Region": "마스크 영역 부드럽게 만들기", "Mask Threshold Region": "마스크 임계값 영역", "Masks Combine Regions": "여러 마스크 영역 결합", "Masks Combine Batch": "여러 마스크 배치 결합", "SAM Model Loader": "SAM 모델 불러오기", "SAM Parameters": "SAM 매개변수", "SAM Parameters Combine": "SAM 매개변수 결합", "SAM Image Mask": "SAM 이미지 마스크", "Create Grid Image": "그리드 이미지 생성", "Create Grid Image from Batch": "배치 데이터로 그리드 이미지 생성", "Image Crop Face": "얼굴 부분 자르기", "Image Crop Location": "위치 기반 이미지 자르기", "Image Crop Square Location": "정사각형 위치 기반 이미지 자르기", "Image Paste Face": "얼굴 부분 붙여넣기", "Image Paste Crop": "이미지 부분 붙여넣기", "Image Paste Crop by Location": "위치 기반으로 이미지 부분 붙여넣기", "Image Pixelate": "이미지 픽셀화", "Image Mix RGB Channels": "이미지 RGB 채널 섞기", "Image Remove Background (Alpha)": "배경 제거 (알파 채널 기반)", "Image Remove Color": "색상 제거", "Image Seamless Texture": "이미지 시퀀스 텍스처로 만들기", "Image Select Channel": "이미지 채널 선택", "Image Select Color": "이미지 색상 선택", "Image Threshold": "이미지 임계값 설정", "Image Tiled": "이미지 타일 형태로 배열", "Animation": "애니메이션", "Seed": "시드", "True Random.org Number Generator": "트루 랜덤 org 숫자 생성기", "Random Number": "랜덤 숫자", "Number PI": "파이 값", "Number Counter": "숫자 카운터", "Constant Number": "상수 숫자", "Number Multiple Of": "의 배수인 숫자", "Image Size to Number": "이미지 크기를 숫자로", "Latent Size to Number": "레이턴트 크기를 숫자로", "Number Operation": "숫자 연산", "Number to Float": "숫자를 부동 소수점으로", "Number to Int": "숫자를 정수로", "Number to Seed": "숫자를 시드로", "Number to String": "숫자를 문자열로", "Number to Text": "숫자를 텍스트로", "CLIP Input Switch": "클립 입력 스위치", "CLIP Vision Input Switch": "클립 비전 입력 스위치", "Conditioning Input Switch": "조건 설정 스위치", "Control Net Model Input Switch": "컨트롤넷 모델 입력 스위치", "Latent Input Switch": "레이턴트 입력 스위치", "Logic Boolean": "로직 불리언", "Image Aspect Ratio": "이미지 종횡비", "Image Input Switch": "이미지 입력 스위치", "Lora Input Switch": "로라 입력 스위치", "Model Input Switch": "모델 입력 스위치", "Number Input Switch": "숫자 입력 스위치", "Number Input Condition": "숫자 입력 조건", "Text Input Switch": "텍스트 입력 스위치", "Upscale Model Switch": "업스케일 모델 스위치", "VAE Input Switch": "VAE 입력 스위치", "CLIPTextEncode (NSP)": "클립 텍스트 인코딩 (NSP)", "CLIPTextEncode (BlenderNeko Advanced + NSP)": "클립 텍스트 인코딩 (블렌더 네코 고급 + NSP)", "Cache Node": "캐시 노드", "Load Cache": "캐시 불러오기", "Image Load": "이미지 불러오기", "Image Save": "이미지 저장", "Load Image Batch": "이미지 배치 불러오기", "Load Text File": "텍스트 파일 불러오기", "Utilities": "유틸리티", "Bus Node": "버스 노드", "Blend Latents": "레이턴트 혼합", "Latent Upscale by Factor (WAS)": "레이턴트 업스케일링 (WAS)", "Tensor Batch to Image": "텐서 배치를 이미지로", "Latent Noise Inhection": "레이턴트 노이즈 주입", "Advanced": "고급", "Blip Model Loader": "블립 모델 불러오기", "Checkpoint Loader (Simple)": "체크포인트 불러오기 (단순)", "CLIPSeg Model Loader": "클립Seg 모델 불러오기)", "Lora Loader": "로라 불러오기", "Load Lora": "로라 불러오기", "MiDaS Model Loader": "미다스 모델 불러오기", "unCLIP Checkpoint Loader": "언 클립 체크포인트 불러오기", "Upscale Model Loader": "업스케일 모델 불러오기", "Checkpoint Loader": "체크포인트 불러오기", "Diffusers Model Loader": "디퓨저 모델 불러오기", "Diffusers Hub Model Down-Loader": "디퓨저 허브 모델 다운로더", "Prompt With Style V1 (Mikey)": "스타일과 함께 프롬프트 V1", "Prompt With Style V2 (Mikey)": "스타일과 함께 프롬프트 V2", "Prompt With Style (Mikey)": "스타일과 함께 프롬프트", "Prompt With SDXL (Mikey)": "SDXL과 함꼐 프롬프트", "Eval Floats (Mikey)": "평가 부동 소수점", "OobaPrompt (Mikey)": "Ooba 프롬프트", "Wildcard OobaPrompt (Mikey)": "와일드카드 Ooba 프롬프트", "Checkpoint Loader Simple (Mikey)": "체크포인트 불러오기 (단순)", "AddMetaData (Mikey)": "메타데이터 추가", "SaveMetaData (Mikey)": "메타데이터 저장", "File Name Prefix (Mikey)": "파일 이름 접두사", "Meta": "메타", "Mikey Sampler": "미키 샘플러", "Mikey Sampler Tiled Advanced": "미키 샘플러 타일 고급", "Mikey Sampler Tiled Advanced Base Only": "미키 샘플러 타일 고급 (베이스 전용)", "Mikey Sampler Base Only": "미키 샘플러 (베이스 전용)", "Mikey Sampler Base Only Advanced": "미키 샘플러 고급 (베이스 전용)", "Mikey Sampler Tiled": "미키 샘플러 타일", "Mikey Sampler Tiled Base Only": "미키 샘플러 타일 (베이스 전용)", "Style Conditioner (Mikey)": "스타일 조절기", "Style Conditioner Base Only (Mikey)": "스타일 조절기 (베이스 전용)", "Lora": "로라", "Lora Syntax Processor (Mikey)": "로라 구문 프로세서", "Wildcard And Lora Syntax Processor (Mikey)": "와일드카드와 로라 구문 프로세서", "Save Image With Prompt Data": "프롬프트 데이터와 함께 이미지 저장", "Save Images Mikey (Mikey)": "이미지 저장", "Save Images No Display (Mikey)": "이미지 표시 없이 저장", "Save Image If True (Mikey)": "이미지 저장 (True면)", "Resize Image for SDXL (Mikey)": "SDXL용 이미지 크기 조절", "Upscale Tile Calculator (Mikey)": "업스케일 타일 계산기", "Batch Resize Image for SDXL (Mikey)": "SDXL용 배치 이미지 크기 조절", "Batch Crop Image (Mikey)": "배치 자르기 이미지", "Batch Crop Resize Inplace (Mikey)": "배치 자르기 크기 조절 내부", "Batch Load Images (Mikey)": "배치 이미지 불러오기", "Image Caption (Mikey)": "이미지 캡션", "Image Border (Mikey)": "이미지 테두리", "Image Paste (Mikey)": "이미지 붙여넣기", "Image Overlay (Mikey)": "이미지 오버레이", "Cinematic Look (Mikey)": "시네마틱 록", "Preset Ratio Selector (Mikey)": "프리셋 비율 선택기", "Ratio Advanced (Mikey)": "비율 고급", "Int to String (Mikey)": "정수를 문자열로", "Float to String (Mikey)": "부동 소수점을 문자열로", "Range Float (Mikey)": "범위 부동 소수점", "Range Integer (Mikey)": "범위 정수", "Search And Replace (Mikey)": "찾기 및 바꾸기", "Seed String (Mikey)": "시드 문자열", "Empty Latent Ratio Select SDXL (Mikey)": "빈 레이턴트 비율 선택 SDXL", "Empty Latent Ratio Custom SDXL (Mikey)": "빈 레이턴트 비율 사용자 정의 SDXL", "Wildcard Processor (Mikey)": "와일드카드 프로세서", "Text Combinations 2 (Mikey)": "텍스트 조합 2", "Text Combinations 3 (Mikey)": "텍스트 조합 3", "Text 2 Inputs Or 3rd Option Instead (Mikey)": "텍스트 2개 입력 또는 대신 3번째 옵션", "Text Preserve (Mikey)": "텍스트 보존", "Mask By Text": "텍스트로 마스크 생성", "Mask Morphology": "마스크 형태학", "Combine Masks": "마스크 합치기", "Unary Mask Op": "단항 마스크 연산", "Unary Image Op": "단항 이미지 연산", "Blur": "블러", "Image To Mask": "이미지를 마스크로 변환", "Mix Images By Mask": "마스크로 이미지 섞기", "Mix Color By Mask": "마스크로 색 섞기", "Mask To Region": "마스크를 영역으로 변환", "Cut By Mask": "마스크로 자르기", "Paste By Mask": "마스크로 붙여넣기", "Get Image Size": "이미지 크기 가져오기", "Change Channel Count": "채널 수 변경", "Constant Mask": "상수 마스크", "Prune By Mask": "마스크로 가지치기", "Separate Mask Components": "마스크 구성 요소 분리", "Create Rect Mask": "직사각형 마스크 생성", "Create QR Code": "QR 코드 생성", "Convert Color Space": "색 공간 변환", "Incrementer": "증가기", "FaceRestoreCFWithModel": "모델로 얼굴 복원", "CropFace": "얼굴 자르기", "FaceRestoreModelLoader": "얼굴 복원 모델 불러오기", "Manual XY Entry Info": "수동 XY 입력 정보", "Prompt Styler All": "ALL", "Prompt Styler Artist": "아티스트", "Prompt Styler Camera": "카메라", "Prompt Styler Celtic Art": "캘틱 아트", "Prompt Styler Composition": "구성", "Prompt Styler Contemporary Nordic Art": "현대 북유럽 아트", "Prompt Styler Cyberpunk Surrealism": "사이버펑크 초현실주의", "Prompt Styler Depth": "뎁스", "Prompt Styler Environment": "환경", "Prompt Styler Fantasy-Setting": "판타지-세팅", "Prompt Styler Fashion": "패션", "Prompt Styler Filter": "필터", "Prompt Styler Focus": "포커스", "Prompt Styler Gothic Revival": "고딕 부흥", "Prompt Styler Horror": "호러", "Prompt Styler Impressionism": "임프레션리즘", "Prompt Styler Irish Folk Art": "아이리시 포크 아트", "Prompt Styler Lighting": "조명", "Prompt Styler MileHigh": "마일하이", "Prompt Styler Misc": "기타", "Prompt Styler Mood": "분위기", "Prompt Styler Mythical Creature": "신화적인 생물", "Prompt Styler Original": "오리지널", "Prompt Styler Quantum Realism": "양자 현실주의", "Prompt Styler Romantic Nationalism": "로맨틱 나치즘", "Prompt Styler Sports": "스포츠", "Prompt Styler SteamPunk Realism": "스팀펑크 현실주의", "Prompt Styler Street": "길거리", "Prompt Styler Surrealism": "초현실주의", "Prompt Styler Theme": "테마", "Prompt Styler Time of Day": "타임 오브 데이", "Prompt Styler Viking Art": "바이킹 아트", "Prompt Styler Wildlife": "야생동물", "Prompt Styler Wyvern": "와이번", "Style": "스타일", "Pipes": "파이프", "Switches": "스위치", "SDXL Prompt Styler (JPS)": "SDXL 프롬프트 스타일러", "Get Image Size (JPS)": "이미지 크기 가져오기", "Crop Image Square (JPS)": "이미지 정사각형 자르기", "Crop Image TargetSize (JPS)": "이미지 목표 크기로 자르기", "Text Concatenate (JPS)": "텍스트 연결", "Get Date Time String (JPS)": "날짜 및 시간 문자열 가져오기", "SDXL Prompt Handling (JPS)": "SDXL 프롬프트 처리", "SDXL Prompt Handling Plus (JPS)": "SDXL 프롬프트 처리 추가", "SDXL Recommended Resolution Calc (JPS)": "SDXL 권장 해상도 계산", "Resolution Multiply (JPS)": "해상도 곱셈", "Largest Int (JPS)": "가장 큰 정수", "Multiply Int Int (JPS)": "정수 곱셈 (정수)", "Multiply Int Float (JPS)": "정수 곱셈 (부동 소수점)", "Multiply Float Float (JPS)": "부동 소수점 곱셈", "Substract Int Int (JPS)": "정수 뺄셈 (정수)", "Images Masks MultiPipe (JPS)": "이미지 마스크 멀티파이프", "SDXL Fundamentals MultiPipe (JPS)": "SDXL 기본 멀티파이프", "Revision Settings Pipe (JPS)": "개정 설정 파이프", "IP Adapter Settings Pipe (JPS)": "IP 어댑터 설정 파이프", "Generation Settings Pipe (JPS)": "생성 설정 파이프", "SDXL Basic Settings Pipe (JPS)": "SDXL 기본 설정 파이프", "Integer Switch (JPS)": "정수 스위치", "Image Switch (JPS)": "이미지 스위치", "Latent Switch (JPS)": "레이턴트 스위치", "Conditioning Switch (JPS)": "조건 설정 스위치", "Model Switch (JPS)": "모델 스위치", "VAE Switch (JPS)": "VAE 스위치", "Mask Switch (JPS)": "마스크 스위치", "ControlNet Switch (JPS)": "컨트롤넷 스위치", "Disable Enable Switch (JPS)": "비활성화 활성화 스위치", "Enable Disable Switch (JPS)": "활성화 비활성화 스위치", "SDXL Resolutions (JPS)": "SDXL 해상도", "SDXL Basic Settings (JPS)": "SDXL 기본 설정", "Generation TXT IMG Settings (JPS)": "생성 텍스트 이미지 설정", "Generation Settings (JPS)": "생성 설정", "Revision Settings (JPS)": "개정 설정", "IP Adapter Settings (JPS)": "IP 어댑터 설정", "Sampler Scheduler Settings (JPS)": "샘플러 스케줄러 설정", "Lora Loader (JPS)": "로라 불러오기", "Fit Group To Nodes": "노드에 그룹 맞추기", "Select Nodes": "노드 선택", "Set Group Nodes to Never": "그룹 노드를 절대로 설정", "Bypass Group Nodes": "그룹 노드 바이패스", "Show preview": "미리보기 표시", "Show executing node": "실행 중인 노드 표시", "Save as Preview": "미리보기로 저장", "fixed": "고정", "increment": "증가", "decrement": "감소", "randomize": "랜덤", "disable": "비활성화", "enable": "활성화", "Terminal Log (Manager)": "터미널 로그 (관리자)", "3d_models": "3D 모델", "upscale_diffusion": "업스케일 디퓨전", "InpaintModelConditioning": "인페인트 모델 (조건)", "StableZero123_Conditioning": "스테이블 제로 123 (조건)", "StableZero123_Conditioning_Batched": "스테이블 제로 123 (조건 배치)", "SD_4XUpscale_Conditioning": "SD 4x 업스케일 (조건)", "Math Encoder": "수학 인코더", "LatentBatch": "레이턴트 배치", "Rebatch Images": "이미지 재배치", "Image Text Overlay": "이미지 텍스트 오버레이", "Constrain Image for Video 🐍": "비디오용 이미지 제한 🐍", "Mask To Image (mtb)": "마스크를 이미지로 (mtb)", "Self-Attention Guidance": "셀프 어텐션 가이던스", "FreeU V2 (Advanced Plus)": "FreeU V2 (고급 플러스)", "I2I": "이미지 2 이미지", "Color Transfer": "컬러 전송", "Mask Ops": "마스크 연산", "Inpaint Segments": "인페인트 세그먼트", "Combine and Paste": "결합 및 붙여넣기", "Art Venture": "아트 벤처", "Parameters": "매개변수", "Model Merging": "모델 병합", "Captioning": "캡션", "Post Processing": "후처리", "IP Adapter": "IP 어댑터", "Segmentation": "세그멘테이션", "Inpainting": "인페인팅", "Checkpoint Models to Pipe": "파이프로 모델 저장", "Prompts to Pipe": "파이프로 프롬프트 전달", "Pipe to Checkpoint Models": "파이프에서 모델로 체크포인트", "Pipe to Prompts": "파이프에서 프롬프트로 체크포인트", "Image Comparer (rgthree)": "이미지 비교기 (rgthree)", "animation": "애니메이션", "mcmonkey": "mc 몽키", "DynamicThresholdingSimple": "다이나믹 쓰레숄딩 (단순)", "DynamicThresholdingFull": "다이나믹 쓰레숄딩 (Full)", "Animate Diff Frame Calculator": "애니메이션 디프 프레임 계산기", "noise layers": "노이즈 레이어", "iteration opts": "반복 옵션", "Sample Settings 🎭🅐🅓": "샘플 설정 🎭🅐🅓", "Noise Layer [Add] 🎭🅐🅓": "노이즈 레이어 (추가) 🎭🅐🅓", "Noise Layer [Add Weighted] 🎭🅐🅓": "노이즈 레이어 (가중치 추가) 🎭🅐🅓", "Noise Layer [Replace] 🎭🅐🅓": "노이즈 레이어 (교체) 🎭🅐🅓", "Default Iteration Options 🎭🅐🅓": "기본 반복 옵션 🎭🅐🅓", "FreeInit Iteration Options 🎭🅐🅓": "FreeInit 반복 옵션🎭🅐🅓", "VAE Loader": "VAE 불러오기", "Lora List Loader": "로라 목록 불러오기", "Lora List Stacker": "로라 목록 스태커", "ControlNet Loader": "컨트롤넷 불러오기", "ControlNet Loader Adv.": "컨트롤넷 불러오기 (고급)", "ControlNet Stacker Adv.": "컨트롤넷 스태커 (고급)", "ControlNet Stacker": "컨트롤넷 스태커", "ControlNet Preprocessor": "컨트롤넷 전처리기", "Checkpoint Merge": "체크포인트 병합", "Checkpoint Save": "체크포인트 저장", "Load Image From URL": "URL에서 이미지 불러오기", "Load Image (as Mask) From URL": "URL에서 이미지 (마스크로) 불러오기)", "String to Int": "문자열을 정수로", "String to Number": "문자열을 숫자로", "Image Muxer": "이미지 Muxer", "Scale Down": "축소", "Scale Down By": "축소 (비율)", "Scale Down To Size": "축소 (크기)", "Scale To Megapixels": "메가픽셀로 크기 조절", "Image Alpha Composite": "이미지 알파 합성", "Image Gaussian Blur": "이미지 가우시안 블러", "Repeat Images": "이미지 반복", "Image Extract Channel": "이미지 채널 추출", "Image Apply Channel": "이미지 채널 적용", "QR Code Generator": "QR 코드 생성기", "Dependencies Edit": "의존성 편집", "Aspect Ratio": "가로 세로 비율", "Seed Selector": "시드 선택기", "Load JSON From URL": "URL에서 JSON 불러오기", "Get Object From JSON": "JSON에서 객체 가져오기", "Get Text From JSON": "JSON에서 텍스트 가져오기", "Get Float From JSON": "JSON에서 소수 가져오기", "Get Int From JSON": "JSON에서 정수 가져오기", "Get Bool From JSON": "JSON에서 Bool 가져오기", "Random Int": "랜덤 정수", "Random Float": "랜덤 소수", "Number Scaler": "숫자 스케일러", "Merge Models": "모델 병합", "Deep Danbooru Caption": "딥 단부루 캡션", "BLIP Loader": "BLIP 불러오기", "BLIP Caption": "BLIP 캡션", "KSampler Fooocus": "K 샘플러 Fooocus", "KSampler Adv. Fooocus": "K 샘플러 Fooocus (고급)", "KSampler Efficient Fooocus": "K 샘플러 Fooocus (효율적)", "KSampler Adv. Efficient Fooocus": "K 샘플러 Fooocus (효율적, 고급)", "Color Blend": "색 혼합", "IP Adapter Apply": "IP 어댑터 적용", "IP Adapter Encoder": "IP 어댑터 인코더", "IP Adapter Apply Encoded": "IP 어댑터 적용 인코더", "ISNet Loader": "ISNet 불러오기", "ISNet Segment": "ISNet 세그먼트", "SAM Loader": "SAM 불러오기", "Get SAM Embedding": "SAM 임베딩 가져오기", "SAM Embedding to Image": "SAM 임베딩을 이미지로 변환", "LaMa Remove Object": "라마 오브젝트 제거", "Prepare Image & Mask for Inpaint": "인페인트를 위한 이미지 및 마스크 준비", "Overlay Inpainted Latent": "인페인트된 레이턴트 오버레이", "Overlay Inpainted Image": "인페인트된 이미지 오버레이", "Color Adjustments": "색 조정", "Blends": "혼합", "Effects": "이펙트", "Filters": "필터", "Masks": "마스크", "Color Correct (mtb)": "색 보정", "ColorTint": "컬러 틴트", "Parabolize": "퍼레볼라이즈", "Quantize": "양자화", "Solarize": "솔라라이즈", "ArithmeticBlend": "산술 혼합", "Blend": "혼합", "Dissolve": "디졸브", "DodgeAndBurn": "닷지 앤 번", "AsciiArt": "아스키 아트", "ChromaticAberration": "크로매틱 아베레이션", "FilmGrain": "필름 그레인", "Glow": "글로우", "PencilSketch": "연필 스케치", "PixelSort": "픽셀 정렬", "Pixelize": "픽셀화", "SineWave": "사인 웨이브", "Vignette": "삽화", "Color Enhance": "색 강화", "KuwaharaBlur": "쿠와하라 블러", "Sharpen": "날카롭게", "CannyEdgeMask": "캐니 엣지 마스크", "HSVThresholdMask": "HSV 쓰레숄딩 마스크", "SEGSOrderedFilterDetailerHookProvider": "SEGS 정렬 필터 디테일러 후크 제공자", "SEGSRangeFilterDetailerHookProvider": "SEGS 범위 필터 디테일러 후크 제공자", "SEGSLabelFilterDetailerHookProvider": "SEGS 레이블 필터 디테일러 후크 제공자", "Set Default Image for SEGS": "SEGS에 대한 기본 이미지 설정", "Remove Image from SEGS": "SEGS에서 이미지 제거", "ImpactControlNetClearSEGS": "임팩트 컨트롤넷 클리어 SEGS", "Gaussian Blur Mask": "가우시안 블러 마스크", "Dilate Mask (SEGS)": "마스크 팽창 (SEGS)", "Gaussian Blur Mask (SEGS)": "가우시안 블러 마스크 (SEGS)", "Preview Bridge (Image)": "미리보기 브릿지 (이미지)", "Preview Bridge (Latent)": "미리보기 브릿지 (레이턴트)", "SEGSPreview (CNET Image)": "SEGS 미리보기 (CNET 이미지)", "Image Batch Splitter (Inspire)": "이미지 배치 분할 도구", "Latent Batch Splitter (Inspire)": "레이턴트 배치 분할 도구", "Iterative Upscale (Latent/on Pixel Space)": "반복적 업스케일 (레이턴트 또는 픽셀 공간)", "ImpactFloat": "임팩트 부동 소수점", "SAMLoader (Impact)": "SAM 불러오기 (임팩트)", "group nodes": "그룹 노드", "Text List to Text": "텍스트 목록을 텍스트로", "Text Dictionary To Text": "텍스트 사전을 텍스트로", "Text Dictionary Keys": "텍스트 사전 키", "Text Dictionary New": "새로운 텍스트 사전", "Text Dictionary Convert": "텍스트 사전 변환", "Text Dictionary Get": "텍스트 사전 가저오기", "Save Text File": "텍스트 파일 저장", "Latent Noise Injection": "레이턴트 노이즈 삽입", "Latent Batch": "레이턴트 배치", "BLIP Model Loader": "BLIP 모델 불러오기", "Gaussian Noise (Latent)": "가우시안 노이즈 (레이턴트)", "Cute Comfy": "큐트 컴피", "Cute Comfy Placeholder": "큐트 컴피 플레이스 홀더", "Transform Image (mtb)": "이미지 변형 (mtb)", "Float To Number (mtb)": "부동 소수점을 숫자로 (mtb)", "Int To Bool (mtb)": "정수를 불리언으로 (mtb)", "Int To Number (mtb)": "정수를 숫자로 (mtb)", "decode": "디코드", "Vae Decode (mtb)": "VAE 디코드 (mtb)", "Latent Lerp (mtb)": "레이턴트 선형 보간 (mtb)", "image utils": "이미지 도구", "Stack Images (mtb)": "이미지 스태커 (mtb)", "Pick From Batch (mtb)": "배치에서 선택 (mtb)", "Save Image Grid (mtb)": "이미지 그리드 저장 (mtb)", "Load Image From Url (mtb)": "URL에서 이미지 불러오기 (mtb)", "Save Gif (mtb)": "GIF 저장 (mtb)", "Export With Ffmpeg (mtb)": "Ffmpeg로 내보기 (mtb)", "Add To Playlist (mtb)": "재생 목록에 추가 (mtb)", "Read Playlist (mtb)": "재생 목록 읽기 (mtb)", "Load Image Sequence (mtb)": "이미지 시퀀스 불러오기 (mtb)", "Save Image Sequence (mtb)": "이미지 시퀀스 저장 (mtb)", "image processing": "이미지 처리", "Blur (mtb)": "흐리게 (mtb)", "Sharpen (mtb)": "선명하게 (mtb)", "frame iterpolation": "프레임 보간", "Load Film Model (mtb)": "필름 모델 불러오기 (mtb)", "Film Interpolation (mtb)": "필름 보간 (mtb)", "Concat Images (mtb)": "이미지 연결 (mtb)", "Image Compare (mtb)": "이미지 비교 (mtb)", "Image Premultiply (mtb)": "이미지 프리멀티플라이 (mtb)", "Image Resize Factor (mtb)": "이미지 크기 조절 요소 (mtb)", "Image Remove Background Rembg (mtb)": "이미지 배경 제거 (mtb)", "converters": "변환기", "Any To String (mtb)": "어떤 것이든 문자열로 (mtb)", "Fit Number (mtb)": "숫자 맞춤 (mtb)", "Math Expression (mtb)": "수학 표현 (mtb)", "string": "문자열", "String Replace (mtb)": "문자열 대체 (mtb)", "generate": "생성", "Qr Code (mtb)": "QR 코드 (mtb)", "Unsplash Image (mtb)": "Un splash 이미지 (mtb)", "Text To Image (mtb)": "텍스트를 이미지로 (mtb)", "Image Tile Offset (mtb)": "이미지 타일 오프셋 (mtb)", "Colored Image (mtb)": "컬러 이미지 (mtb)", "filters": "필터", "Filter Z (mtb)": "필터 Z (mtb)", "textures": "텍스쳐", "Deep Bump (mtb)": "딥 범프 (mtb)", "Model Patch Seamless (mtb)": "모델 패치 시말러스 (mtb)", "debug": "디버그", "Debug (mtb)": "디버그 (mtb)", "Save Tensors (mtb)": "텐서 저장 (mtb)", "curve": "곡선", "Curve (mtb)": "곡선 (mtb)", "crop": "자르기", "Bbox From Mask (mtb)": "마스크에서 Bbox (mtb)", "Bbox (mtb)": "Bbox (mtb)", "Crop (mtb)": "자르기 (mtb)", "Uncrop (mtb)": "Un 자르기 (mtb)", "Smart Step (mtb)": "스마트 스텝 (mtb)", "Styles Loader (mtb)": "스타일 불러오기 (mtb)", "Interpolate Clip Sequential (mtb)": "클립 순차 보간 (mtb)", "Batch Float (mtb)": "배치 부동 소수점 (mtb)", "Batch Transform (mtb)": "배치 변환 (mtb)", "Batch Shape (mtb)": "배치 형태 (mtb)", "Batch Make (mtb)": "배치 생성 (mtb)", "Batch Float Assemble (mtb)": "배치 부동 소수점 조립 (mtb)", "Batch Float Fill (mtb)": "배치 부동 소수점 채우기 (mtb)", "Batch Merge (mtb)": "배치 병합 (mtb)", "Batch Shake (mtb)": "배치 흔들기 (mtb)", "Plot Batch Float (mtb)": "배치 부동 소수점 그래프 (mtb)", "Animation Builder (mtb)": "애니메이션 빌더 (mtb)", "Get Batch From History (mtb)": "히스토리에서 배치 가져오기 (mtb)", "workflow": "워크플로우", "ImagesGrid": "이미지 그리드", "LatentCombine": "레이턴트 결합", "ImagesGridByColumns": "열별 이미지 그리드", "ImagesGridByRows": "행별 이미지 그리드", "ImageCombine": "이미지 결합", "GridAnnotation": "그리드 주석", "segment_anything": "세그멘트 (애니띵)", "SAMModelLoader (segment anything)": "SAM 모델 불러오기 (세그멘트 애니띵)", "GroundingDinoModelLoader (segment anything)": "그라운딩 디노 모델 불러오기 (세그멘트 애니띵)", "GroundingDinoSAMSegment (segment anything)": "그라운딩 디노 SAM 세그멘트 (세그멘트 애니띵)", "InvertMask (segment anything)": "마스크 반전 (세그멘트 애니띵)", "Apply IPAdapter FaceID": "IP 어댑터 얼굴 식별 적용", "Load InsightFace": "인사이트 페이스 불러오기", "Prepare Image For InsightFace": "인사이트 페이스를 위한 이미지 준비", "ImageProcessing": "이미지 처리", "Bilateral Filter": "양방향 필터", "Unsharp Mask": "언샤프 마스크", "Hue": "색조", "Saturation": "채도", "Brightness": "명도", "Gamma": "감마", "Sigmoid Correction": "시그모이드 보정", "Pose Keypoint Postprocess": "포즈 키포인트 후처리", "Normal and Depth Estimators": "노말과 깊이 추정기", "Faces and Poses Estimators": "얼굴 및 포즈 추정기", "Save Pose Keypoints": "포즈 키포인트 저장", "Colorize Facial Parts from PoseKPS": "포즈 키포인트에서 얼굴 부분에 색 입히기", "Zoe Depth Map": "조이 뎁스 맵", "BAE Normal Map": "BAE 노말 맵", "MiDaS Depth Map": "미다스 뎁스 맵", "MiDaS Normal Map": "미다스 노말 맵", "MeshGraphormer Hand Refiner": "Mesh Graphormer 핸드 리파이너", "LeReS Depth Map (enable boost for leres++)": "LeReS 뎁스 맵", "DensePose Estimator": "Dense 포즈 추정기", "DWPose Estimator": "DW 포즈 추정기", "AnimalPose Estimator (AP10K)": "동물 포즈 추정기", "OpenPose Pose": "오픈 포즈 포즈", "Standard Lineart": "표준 라인아트", "Shared Checkpoint Loader (Inspire)": "공유 체크포인트 불러오기", "Random Generator for List (Inspire)": "목록을 위한 랜덤 생성기", "CLIPTextEncodeWithWeight (Inspire)": "클립 텍스트 인코딩 가중치와 함께", "Make Basic Pipe (Inspire)": "기본 파이프 만들기", "Global Sampler (Inspire)": "글로벌 샘플러", "Load Single Prompt From File (Inspire)": "파일에서 단일 프롬프트 불러오기", "HyperTile (Inspire)": "하이퍼 타일", "Concat Conditionings with Multiplier (Inspire)": "멀티플라이어와 함께 조건을 연결", "MeshGraphormer Depth Map Preprocessor Provider (SEGS)": "Mesh Graphormer 뎁스 맵 전처리 제공자 (SEGS)", "Boolean": "불리언", "Manage Group Nodes": "매니지 그룹 노드", "model_patches": "모델 패치", "✨ Essential": "✨ 핵심", "📦 Core": "📦 코어", "📜 List": "📜 목록", "💀 Legacy": "💀 레거시", "📜 CR Text List": "📜 CR 텍스트 목록", "📜 CR Prompt List": "📜 CR 프롬프트 목록", "📜 CR Simple List": "📜 CR 단순 목록", "📜 CR Float Range List": "📜 CR 소수 범위 목록", "📜 CR Integer Range List": "📜 CR 정수 범위 목록", "📜 CR Load Text List": "📜 CR 텍스트 목록 불러오기", "📜 CR Binary To Bit List": "📜 CR 이진을 비트 목록으로", "📜 CR Text Cycler": "📜 CR 텍스트 순환기", "📜 CR Value Cycler": " 📜 CR 값 순환기", "🛠️ CR Batch Images From List": "🛠️ CR 목록에서 배치 이미지 생성", "🛠️ CR Intertwine Lists": "🛠️ CR 목록 간 교차", "🛠️ CR Repeater": "🛠️ CR 반복자", "🛠️ CR XY Product": "🛠️ CR XY 곱셈", "🛠️ CR Text List To String": "🛠️ CR 텍스트 목록을 문자열로", "💾 CR Image Output": "💾 CR 이미지 출력", "⚙️ CR Latent Batch Size": "⚙️ CR 레이턴트 배치 사이즈", "⚙️ CR Conditioning Mixer": "⚙️ CR 조건 믹서", "🔮 CR Select Model": "🔮 CR 모델 선택", "🌱 CR Seed": "🌱 CR 시드", "⚙️ CR Prompt Text": "⚙️ CR 프롬프트 텍스트", "🌈 Pattern": "🌈 패턴", "🟣 Shape": "🟣 모양", "🔤 Text": "🔤 텍스트", "🎨 Filter": "🎨 필터", "🌁 Layout": "🌁 레이아웃", "📱 Template": "📱 템플릿", "⌨️ CR Load Image List": "⌨️ CR 이미지 목록 불러오기", "⌨️ CR Load Image List Plus": "⌨️ CR 이미지 목록 불러오기 플러스", "⌨️ CR Load GIF As List": "⌨️ CR GIF를 목록으로 불러오기", "⌨️ CR Font File List": "⌨️ CR 폰트 파일 목록", "🔳 CR SD1.5 Aspect Ratio": "🔳 CR SD1.5 종횡비", "🔳 CR SDXL Aspect Ratio": "🔳 CR SDXL 종횡비", "🔳 CR Aspect Ratio": "🔳 CR 종횡비", "🔳 CR Aspect Ratio Banners": "🔳 CR 종횡비 배너", "🔳 CR Aspect Ratio Social Media": "🔳 CR 종횡비 소셜 미디어", "🔳 CR_Aspect Ratio For Print": "🔳 CR 인쇄용 종횡비", "CR Image Size (Legacy)": "CR 이미지 크기 (레거시)", "CR Aspect Ratio SDXL (Legacy)": "CR SDXL 종횡비 (레거시)", "CR SDXL Prompt Mixer (Legacy)": "CR SDXL 프롬프트 믹서 (레거시)", "CR Seed to Int (Legacy)": "CR 시드를 정수로 (레거시)", "🕹️ CR Apply ControlNet": "🕹️ CR 컨트롤넷 적용", "🕹️ CR Multi-ControlNet Stack": "🕹️ CR 멀티 컨트롤넷 스택", "🕹️ CR Apply Multi-ControlNet": "🕹️ CR 멀티 컨트롤넷 적용", "🧩 Comfyroll Studio": "🧩 컴피 롤", "💊 CR Load LoRA": "💊 CR 로라 불러오기", "💊 CR LoRA Stack": "💊 CR 로라 스택", "💊 CR Random LoRA Stack": "💊 CR 랜덤 로라 스택", "💊 CR Random Weight LoRA": "💊 CR 랜덤 로라 가중치", "💊 CR Apply LoRA Stack": "💊 CR 로라 스택 적용", "⛏️ CR Apply Model Merge": "⛏️ CR 모델 병합 적용", "⛏️ CR Model Merge Stack": "⛏️ CR 모델 병합 스택", "🚌 Bus": "🚌 버스", "✈️ Module": "✈️ 모듈", "🛩️ Image": "🛩️ 이미지", "🚌 CR Data Bus In": "🚌 CR 데이터 버스 입력", "🚌 CR Data Bus Out": "🚌 CR 데이터 버스 출력", "🚌 CR 8 Channel In": "🚌 CR 8채널 입력", "🚌 CR 8 Channel Out": "🚌 CR 8채널 출력", "✈️ CR Module Pipe Loader": "✈️ CR 모듈 파이프 불러오기", "✈️ CR Module Input": "✈️ CR 모듈 입력", "✈️ CR Module Output": "✈️ CR 모듈 출력", "🛩️ CR Image Pipe Edit": "🛩️ CR 이미지 파이프 편집", "🛩️ CR Image Pipe Out": "🛩️ CR 이미지 파이프 출력", "🔀 CR Pipe Switch": "🔀 CR 파이프 스위치", "🌟 CR SDXL Prompt Mix Presets": "🌟 CR SDXL 프롬프트 믹스 프리셋", "🌟 CR SDXL Style Text": "🌟 CR SDXL 스타일 텍스트", "🌟 CR SDXL Base Prompt Encoder": "🌟 CR SDXL 기본 프롬프트 인코더", "🔍 CR Multi Upscale Stack": "🔍 CR 멀티 업스케일 스택", "🔍 CR Upscale Image": "🔍 CR 업스케일 이미지", "🔍 CR Apply Multi Upscale": "🔍 CR 멀티 업스케일 적용", "📉 CR XY List": "📉 CR XY 목록", "📉 CR XY Interpolate": "📉 CR XY 보간", "📉 CR XY From Folder": "📉 CR XY 폴더에서", "📉 CR XY Save Grid Image": "📉 CR XY 그리드 이미지 저장", "📉 CR XY Index": "📉 CR XY 인덱스", "🟫 CR Halftone Grid": "🟫 CR Half 톤 그리드", "🟫 CR Color Bars": "🟫 CR 컬러 바", "🟪 CR Style Bars": "🟪 CR 스타일 바", "🟦 CR Checker Pattern": "🟦 CR 체커 패턴", "🟩 CR Polygons": "🟩 CR 폴리곤", "🟨 CR Color Gradient": "🟨 CR 컬러 그라데이션", "🟨 CR Radial Gradient": "🟨 CR 원형 그라데이션", "🟧 CR Starburst Lines": "🟧 CR 스타버스트 라인", "🟧 CR Starburst Colors": "🟧 CR 스타버스트 컬러", "🟥 CR Simple Binary Pattern": "🟥 CR 간단한 이진 패턴", "🟥 CR Binary Pattern": "🟥 CR 이진 패턴", "🟡 CR Draw Shape": "🟡 CR 도형 그리기", "🟢 CR Draw Pie": "🟢 CR 원 그리기", "🔵 CR Random Shape Pattern": "🔵 CR 랜덤 형태 패턴", "🔤 CR Overlay Text": "🔤 CR 오버레이 텍스트", "🔤 CR Draw Text": "🔤 CR 텍스트 그리기", "🔤 CR Mask Text": "🔤 CR 마스크 텍스트", "🔤 CR Composite Text": "🔤 CR 복합 텍스트", "🔤 CR Simple Text Watermark": "🔤 CR 간단한 텍스트 워터마크", "🔤 CR Select Font": "🔤 CR 폰트 선택", "🎨 Halftone Filter": "🎨 Half 톤 필터", "🎨 CR Color Tint": "🎨 CR 컬러 틴트", "🎨 CR Vignette Filter": "🎨 CR 비네티 필터", "🌁 CR Page Layout": "🌁 CR 페이지 레이아웃", "🌁 CR Image Panel": "🌁 CR 이미지 패널", "🌁 CR Image Grid Panel": "🌁 CR 이미지 그리드 패널", "🌁 CR Image Border": "🌁 CR 이미지 테두리", "🌁 CR Feathered Border": "🌁 CR 깃털 모양 테두리", "🌁 CR Simple Text Panel": "🌁 CR 간단한 텍스트 패널", "🌁 CR Color Panel": "🌁 CR 컬러 패널", "🌁 CR Overlay Transparent Image": "🌁 CR 투명 이미지 오버레이", "📱 CR Simple Meme Template": "📱 CR 간단한 밈 템플릿", "📱 CR Simple Banner": "📱 CR 간단한 배너", "📱 CR Comic Panel Templates": "📱 CR 만화 패널 템플릿", "📱 CR Simple Image Compare": "📱 CR 간단한 이미지 비교", "📱 CR Thumbnail Preview": "📱 CR 썸네일 미리보기", "📱 CR Seamless Checker": "📱 CR 무한한 체커", "🔀 Logic": "🔀 로직", "🔀 CR Image Input Switch": "🔀 CR 이미지 입력 스위치", "🔀 CR Image Input Switch (4 way)": "🔀 CR 이미지 입력 스위치 (4방향)", "🔀 CR Latent Input Switch": "🔀 CR 레이턴트 입력 스위치", "🔀 CR Conditioning Input Switch": "🔀 CR 조건 입력 스위치", "🔀 CR Clip Input Switch": "🔀 CR 클립 입력 스위치", "🔀 CR Model Input Switch": "🔀 CR 모델 입력 스위치", "🔀 CR ControlNet Input Switch": "🔀 CR 컨트롤넷 입력 스위치", "🔀 CR VAE Input Switch": "🔀 CR VAE 입력 스위치", "🔀 CR Text Input Switch": "🔀 CR 텍스트 입력 스위치", "🔀 CR Text Input Switch (4 way)": "🔀 CR 텍스트 입력 스위치 (4방향)", "🔀 CR Switch Model and CLIP": "🔀 CR 스위치 모델 및 클립", "🔂 Process": "🔂 프로세스", "🔂 CR Batch Process Switch": "🔂 CR 일괄 처리 스위치", "🔂 CR Img2Img Process Switch": "🔂 CR 이미지 대 이미지 처리 스위치", "🔂 CR Hires Fix Process Switch": "🔂 CR 고해상도 고정 처리 스위치", "🔢 Index": "🔢 인덱스", "🔢 CR Index": "🔢 CR 인덱스", "🔢 CR Index Increment": "🔢 CR 인덱스 증가", "🔢 CR Index Multiply": "🔢 CR 인덱스 곱하기", "🔢 CR Index Reset": "🔢 CR 인덱스 재설정", "🔢 CR Trigger": "🔢 CR 트리거", "🔧 Conversion": "🔧 변환", "🔧 CR String To Number": "🔧 CR 문자열을 숫자로", "🔧 CR String To Combo": "🔧 CR 문자열을 콤보로", "🔧 CR Float To String": "🔧 CR 소수를 문자열로", "🔧 CR Float To Integer": "🔧 CR 소수를 정수로", "🔧 CR Integer To String": "🔧 CR 정수를 문자열로", "🔧 CR String To Boolean": "🔧 CR 문자열을 불리언으로", "🎲 Random": "🎲 랜덤", "🎲 CR Random Hex Color": "🎲 CR 랜덤 16진 컬러", "🎲 CR Random RGB": "🎲 CR 랜덤 RGB", "🎲 CR Random Multiline Values": "🎲 CR 랜덤 다중 라인 값", "🎲 CR Random Multiline Colors": "🎲 CR 랜덤 다중 라인 컬러", "🎲 CR Random RGB Gradient": "🎲 CR 랜덤 RGB 그라디언트", "🎲 CR Random Panel Codes": "🎲 CR 랜덤 패널 코드", "🔤 CR Text": "🔤 CR 텍스트", "🔤 CR Multiline Text": "🔤 CR 다중 라인 텍스트", "🔤 CR Split String": "🔤 CR 문자열 분할", "🔤 CR Text Concatenate": "🔤 CR 텍스트 연결", "🔤 CR Text Replace": "🔤 CR 텍스트 교체", "🔤 CR Text Length": "🔤 CR 텍스트 길이", "🔤 CR Text Operation": "🔤 CR 텍스트 연산", "🔤 Text Blacklist": "🔤 텍스트 블랙리스트", "🔤 CR Save Text To File": "🔤 CR 텍스트 파일로 저장", "🔀 Conditional": "🔀 조건부", "⚙️ CR Set Value On Boolean": "⚙️ CR 부울 값에 따라 값 설정", "⚙️ CR Set Value On Binary": "⚙️ CR 이진 값에 따라 값 설정", "⚙️ CR Set Value on String": "⚙️ CR 문자열에 따라 값 설정", "⚙️ CR Set Switch From String": "⚙️ CR 문자열에서 스위치 설정", "⚙️ Other": "⚙️ 기타", "⚙️ CR Value": "⚙️ CR 값", "⚙️ CR Integer Multiple": "⚙️ CR 정수 곱셈", "⚙️ CR Clamp Value": "⚙️ CR 값 제한", "⚙️ CR Math Operation": "⚙️ CR 수학 연산", "⚙️ CR Get Parameter From Prompt": "⚙️ CR 프롬프트에서 매개변수 가져오기", "⚙️ CR Select Resize Method": "⚙️ CR 리사이즈 방법 선택", "⚙️ CR Select ISO Size": "⚙️ CR ISO 크기 선택", "📋 Schedule": "📋 스케쥴", "📑 Schedulers": "📑 스케쥴러", "📝 Prompt": "📝 프롬프트", "🔢 Interpolate": "🔢 보간", "📋 CR Simple Schedule": "📋 CR 단순 스케쥴", "📋 CR Central Schedule": "📋 CR 중앙 스케쥴", "📋 CR Combine Schedules": "📋 CR 스케쥴 통합", "📋 CR Output Schedule To File": "📋 CR 파일로 스케쥴 출력", "📋 CR Load Schedule From File": "📋 CR 파일에서 스케쥴 불러오기", "📋 CR Schedule Input Switch": "📋 CR 일정 스케쥴 스위치", "📋 CR Bit Schedule": "📋 CR 비트 스케쥴", "📑 CR Simple Value Scheduler": "📑 CR 간단 값 스케쥴러", "📑 CR Simple Text Scheduler": "📑 CR 간단 텍스트 스케쥴러", "📑 CR Value Scheduler": "📑 CR 값 스케쥴러", "📑 CR Text Scheduler": "📑 CR 텍스트 스케쥴러", "📑 CR Load Scheduled Models": "📑 CR 예약된 모델 불러오기", "📑 CR Load Scheduled LoRAs": "📑 CR 예약된 로라 불러오기", "📑 CR Prompt Scheduler": "📑 CR 프롬프트 스케쥴러", "📑 CR Simple Prompt Scheduler": "📑 CR 단순 프롬프트 스케쥴러", "📝 CR Keyframe List": "📝 CR 키프레임 목록", "📝 CR Encode Scheduled Prompts": "📝 CR 예약된 프롬프트 인코딩", "🔢 CR Gradient Float": "🔢 CR 그라디언트 부동 소수점", "🔢 CR Gradient Integer": "🔢 CR 그라디언트 정수", "🔢 CR Increment Float": "🔢 CR 증가 부동 소수점", "🔢 CR Increment Integer": "🔢 CR 증가 정수", "🔢 CR Interpolate Latents": "🔢 CR 레이턴트 변수 보간", "🛠️ CR Debatch Frames": "🛠️ CR 프레임 분리", "🛠️ CR Current Frame": "🛠️ CR 현재 프레임", "⌨️ CR Load Animation Frames": "⌨️ CR 애니메이션 프레임 불러오기", "⌨️ CR Load Flow Frames": "⌨️ CR 플로우 프레임 불러오기", "⌨️ CR Output Flow Frames": "⌨️ CR 플로우 프레임 출력", "CR Prompt List Keyfames (Legacy)": "CR 프롬프트 목록 키프레임 (레거시)", "CR Simple Prompt List (Legacy)": "CR 단순 프롬프트 목록 (레거시)", "CR Simple Prompt List Keyframes (Legacy)": "CR 단순 프롬프트 목록 키프레임 (레거시)", "CR Cycle Models (Legacy)": "CR 모델 순환 (레거시)", "CR Cycle LoRAs (Legacy)": "CR 로라 순환 (레거시)", "CR Cycle Text (Legacy)": " CR 텍스트 순환 (레거시)", "CR Cycle Text Simple (Legacy)": "CR 단순 텍스트 순환 (레거시)", "CR Cycle Images (Legacy)": "CR 이미지 순환 (레거시)", "CR Cycle Images Simple (Legacy)": "CR 단순 이미지 순환 (레거시)", "CR Model List (Legacy)": " CR 모델 목록 (레거시)", "CR LoRA List (Legacy)": "CR 로라 목록 (레거시)", "CR Text List Simple (Legacy)": "CR 단순 텍스트 목록 (레거시)", "CR Image List (Legacy)": "CR 이미지 목록 (레거시)", "CR Image List Simple (Legacy)": "CR 단순 이미지 목록 (레거시)", "Load SparseCtrl Model 🛂🅐🅒🅝": "희소 제어 모델 불러오기 🛂🅐🅒🅝)", "SparseCtrl Index Method 🛂🅐🅒🅝": "희소 제어 인덱스 방법 🛂🅐🅒🅝)", "SparseCtrl Spread Method 🛂🅐🅒🅝": "희소 제어 확산 방법 🛂🅐🅒🅝)", "preprocess": "전처리", "Load Merged SparseCtrl Model 🛂🅐🅒🅝": "병합된 희소 제어 모델 불러오기 🛂🅐🅒🅝)", "RGB SparseCtrl 🛂🅐🅒🅝": "RGB 희소 제어 🛂🅐🅒🅝)", "IsMaskEmpty": "마스크가 비어 있는지 확인)", "Optical Flow": "광학 플로우", "Unimatch Optical Flow": "단일 매치 광학 플로우", "Mask Potical Flow (DragNUWA)": "마스크 광학 플로우 (DragNUWA)"}, "Menu": {"Convert to Group Node": "그룹 노드로 변환", "Restore": "복구", "Save snapshot": "스냅샷 저장", "Add Node": "노드 추가", "Add Group": "그룹 추가", "Save Selected as Template": "템플릿으로 저장", "Edit Group": "그룹 편집", "Group": "그룹", "Font size": "글씨 크기", "font_size": "글씨 크기", "Ok": "확인", "OK": "확인", "Color": "색상", "Inputs": "입력", "Outputs": "출력", "Properties": "속성", "Properties Panel": "속성 패널", "Title": "제목", "Mode": "모드", "Resize": "크기 조정", "Collapse": "접기", "Pin": "고정", "Shapes": "모양", "Colors": "색상", "Open Image": "새 탭에서 이미지 열기", "Save Image": "이미지 저장", "Open in MaskEditor": "마스크 편집기로 열기", "Open in SAM Detector": "SAM 감지기로 열기", "Open in Image Refiner": "이미지 리파이너로 열기", "Copy (Clipspace)": "복사 (클립스페이스)", "Paste (Clipspace)": "붙여넣기 (클립스페이스)", "Convert ": "변환: ", " to input": " ↑ 입력", " to widget": " ↓ 위젯", "Thickness": "굵기", "Save to node": "노드로 저장", "Clone": "복제", "Remove": "삭제", "Search": "검색", "Queue Prompt": "프롬프트 실행", "Extra options": "실행 옵션", "Batch count": "실행 횟수", "Auto Queue": "반복", "Queue Front": "새치기", "View Queue": "대기열", "See Queue": "대기열", "View History": "실행 기록", "See History": "기록 보기", "Close": "닫기", "History": "실행 목록", "Clear History": "전부 삭제", "Save": "저장", "Save (API Format)": "저장 (API)", "Load": "불러오기", "Cancel": "취소", "Refresh": "새로고침", "Clipspace": "클립스페이스", "Clipspace is Empty!": "클립스페이스가 비어 있음!", "Clear": "초기화", "Load Default": "기본값", "Settings": "설정", "Manager": "매니저", "Share": "공유", "Choose a platform to share your workflow": "공유할 플랫폼 선택", "Require confirmation for the component edit mode when loading a .component.json file.": ".component.json 파일을 불러올 때 컴포넌트 편집 여부 확인", "Require confirmation when clearing workflow": "워크플로우를 초기화할 때 확인하기", "Prompt for filename when saving workflow": "워크플로우를 저장할 때 이름 짓기", "When displaying a preview in the image widget, convert it to a lightweight image, e.g. webp, jpeg, webp;50, etc.": "가벼운 미리보기 이미지 (webp)", "Disable sliders.": "슬라이더 위젯 비활성화", "Disable rounding floats (requires page reload).": "반올림 비활성화(새로고침 필요)", "Decimal places [0 = auto] (requires page reload).": "소수 자릿수 [0 = auto] (새로고침 필요)", "Enable DOM element clipping (enabling may reduce performance)": "DOM 요소 클리핑 활성화(성능이 저하될 수도 있음)", "Enable Dev mode Options": "개발자 모드 활성화", "Save menu position": "메뉴 위치 저장", "Logging": "로그 생성", "View Logs": "로그 보기", "Number of nodes suggestions": "노드 제안 보여주기 갯수", "Grid Size": "그리드 크기", "Ctrl+up/down precision": "Ctrl+up/down 정밀도", "Invert Menu Scrolling": "메뉴 스크롤 반전", "Font size for textareas": "텍스트 박스 글씨 크기", "Color Mode": "색상 모드", "plain": "일반", "rainbow": "무지개", "type": "타입", "Render Node shadows": "노드 그림자 그리기", "Force Box Nodes": "각진 노드", "Force Snap to Grid": "그리드에 맞추기", "Allow group selection resize": "선택 그룹 크기 조정 허용", "Connectors Width": "연결선 굵기", "Color palette": "색상 팔레트", "Dark (Default)": "어둡게 (기본)", "Light": "밝게", "Solarized": "선명하게", "Export": "내보내기", "Import": "가져오기", "AGLTranslation-langualge": "언어 설정", "Template": "템플릿", "Delete": "삭제", "Links Render Mode": "연결선 모양 모드", "Link Render Mode": "연결선 모양 모드", "Straight": "직각선", "Linear": "직선", "Spline": "곡선", "Running": "실행 중", "Pending": "대기 중", "Clear Queue": "대기열 삭제", "Export logs...": "로그 내보내기...", "View exported logs...": "내보낸 로그 보여주기...", "Source": "소스", "Type": "종류", "Timestamp": "시간", "Message": "내용", "default": "기본", "box": "사각", "round": "둥근", "card": "카드", "No color": "색상 없음", "red": "붉은색", "brown": "갈색", "green": "녹색", "blue": "파란색", "pale_blue": "옅은 파랑", "cyan": "청록색", "purple": "보라색", "yellow": "노란색", "black": "검은색", "Always": "항상 실행", "On Event": "이벤트 시 실행", "Never": "실행 안 함", "On Trigger": "트리거 시 실행", "Install Custom Nodes": "확장 노드 설치", "Install Missing Custom Nodes": "누락된 확장 노드 설치", "Install Models": "모델 설치", "Update All": "전체 업데이트", "Update ComfyUI": "ComfyUI 업데이트", "Fetch Updates": "업데이트 정보 가져오기", "Alternatives of A1111": "A1111 대안 확장 찾아보기", "ComfyUI Community Manual": "ComfyUI 커뮤니티 매뉴얼", "Preview method: Auto": "미리보기 방식: 자동", "Preview method: TAESD (slow)": "미리보기 방식: TAESD (느림)", "Preview method: Latent2RGB (fast)": "미리보기 방식: Latent2RGB (빠름)", "Preview method: None (very fast)": "미리보기 방식: 사용 안함 (매우 빠름)", "Badge: None": "뱃지: 사용 안함", "Badge: Nickname": "뱃지: 별명", "Badge: #ID Nickname": "뱃지: #ID 별명", "Badge: Nickname (hide built-in)": "뱃지: 닉네임(내장 숨기기)", "Badge: #ID Nickname (hide built-in)": "뱃지: #ID 닉네임(내장 숨기기)", " Use local DB": "로컬 DB 사용", " Skip update check": "업데이트 검사 건너뛰기", "Prompt has no outputs": "프롬프트 출력 없음", "Switch Locale": "영어로 변경", "Fetching updates...": "업데이트 정보 가져오는 중...", "Failed to update ComfyUI.": "ComfyUI 업데이트 실패...", "ComfyUI has been successfully updated.": "ComfyUI 업데이트 성공!", "ComfyUI is already up to date with the latest version.": "이미 최신 버전입니다.", "Failed to fetch updates.": "업데이트 정보 불러오기 실패", "There is an updated extension available.": "업데이트 할 수 있는 확장이 있습니다.", "All extensions are already up-to-date with the latest versions.": "모든 확장이 이미 최신 버전입니다.", "<BR>To apply the installed model, please click the 'Refresh' button on the main menu.": "설치한 모델을 적용하려면, 메인 메뉴의 '새로고침' 버튼을 눌러 정보를 갱신하세요.", "<BR>To apply the installed/disabled/enabled custom node, please restart ComfyUI.": "확장 노드의 설치/비활성화/활성화를 적용하려면, ComfyUI를 다시 시작해 주세요.", "The custom node DB is currently being updated, and updates to custom nodes are being checked for.": "확장 노드 DB를 갱신하고, 확장 노드의 업데이트를 확인하는 중입니다.", "NOTE: Update only checks for extensions that have been fetched.": "알림: '업데이트 정보 가져오기'를 통해 정보가 갱신된 확장만 업데이트가 표시됩니다.", "Author": "작성자", "Name": "이름", "Description": "설명", "Install": "설치", "Installed": "설치됨", "Try Install": "설치 시도", "Uninstall": "설치 제거", "Disable": "비활성화", "Enable": "활성화", "Filename": "파일명", "input search keyword": "키워드 입력", "Tags": "태그", "Download": "다운", "!! EXPERIMENTAL !!": "!! 실험적 !!", "ComfyUI Manager Menu": "ComfyUI 매니저", "Snapshot Manager": "스냅샷 매니저", "Install via Git URL": "Git URL로 설치", "ComfyUI Workflow Gallery": "ComfyUI 워크플로우 갤러리", "ComfyUI Nodes Info": "ComfyUI 노드 정보", "Share your art": "작품 공유"}}